{"164": {"question": " \u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b7\u09cd\u09a0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0?", "options": ["\u09b8\u09be\u09a4 \u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u099d\u09bf", "\u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u09b8\u09be", " \u09b9\u09be\u09a4\u09c7\u09ae\u09a4\u09be\u0987", " \u09a8\u09cc\u09ab\u09c7\u09b2 \u0993 \u09b9\u09be\u09a4\u09c7\u09ae"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09a4 \u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u099d\u09bf\""]}, "161": {"question": " \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0986\u09a6\u09bf \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u09b9\u09cd\u09a8\u09aa\u09be", "\u099a\u09c7\u09a3\u09cd\u09a1\u09a8\u09aa\u09be", "\u09b2\u09c1\u0987\u09aa\u09be", "\u09ad\u09c2\u09b8\u09c1\u0995\u09c1\u09aa\u09be"], "answer": ["\u09b2\u09c1\u0987\u09aa\u09be\""]}, "65": {"question": "\\'\u0986\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09ae\u09bf\u0995\\'\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c0\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u098f", "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u09b0\u09cd\u09b0\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09a6\u09be\u09ae\u09cb\u09a6\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c0\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u098f\""]}, "79": {"question": ".\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\u09c7\u09b0\\'\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u09a4\u09b0\u09c0\\'\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 ?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09ac\u09c3\u0993", "\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09ac\u09c3\u0993", "\u09ae\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09be", "\u09ae\u09be\u098f\u09be\u09ac\u09c3\u0993"], "answer": ["\u09ae\u09be\u098f\u09be\u09ac\u09c3\u0993\""]}, "78": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae-\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 \u09b8\u09be\u09b2 ?", "options": ["\u09e7\u09ee\u09ea\u09ed-\u09e7\u09ef\u09e7\u09e7", "\u09e7\u09ee\u09eb\u09e8-\u09e7\u09ef\u09e7\u09e8", "\u09e7\u09ee\u09eb\u09ed-\u09e7\u09ef\u09e7\u09e7", " \u09e7\u09ee\u09ea\u09ed-\u09e7\u09ef\u09e7\u09e8"], "answer": [" \u09e7\u09ee\u09ea\u09ed-\u09e7\u09ef\u09e7\u09e8\""]}, "165": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b2\u09c0 \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2", " \u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8", "\u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0996\u09be\u09a8", " \u09b6\u09be\u09b9\u09cd \u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a6 \u09b8\u0997\u09c0\u09b0"], "answer": [" \u09b6\u09be\u09b9\u09cd \u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a6 \u09b8\u0997\u09c0\u09b0\""]}, "72": {"question": "\u09b8\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u0989\u09a0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0986\u09ae\u09bf \u09ae\u09a8\u09c7 \u09ae\u09a8\u09c7 \u09ac\u09b2\u09bf,\u09b8\u09be\u09b0\u09be\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09ae\u09bf \u09af\u09c7\u09a8 \u09ad\u09be\u09b2 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u099a\u09b2\u09bf-\u098f \u099a\u09b0\u09a3\u09a6\u09cd\u09a7\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995-", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", " \u09ae\u09a6\u09a8\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09be\u09b2\u0999\u09cd\u0995\u09be\u09b0", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": [" \u09ae\u09a6\u09a8\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09be\u09b2\u0999\u09cd\u0995\u09be\u09b0\""]}, "249": {"question": ".\\'\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\\' \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a6 \u09a8\u099c\u09c0\u09ac\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0987\u09ae\u09a6\u09be\u09a6\u09c1\u09b2", " \u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u09af\u09b2\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae", "\u09ae\u09ae\u09a4\u09be\u099c \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0987\u09ae\u09a6\u09be\u09a6\u09c1\u09b2\""]}, "250": {"question": " \u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u098f\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae-", "options": ["\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u0997\u09c7\u09b6\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0", "\u0995\u09aa\u09be\u09b2\u0995\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09be", "\u09b0\u099c\u09a8\u09c0", " \u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3 \u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u0987\u09b2"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u0997\u09c7\u09b6\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0\""]}, "178": {"question": "\u09b8\u09a8\u09c7\u099f \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u0995 \u0995\u09c7?", "options": [" \u09a6\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09b2 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", " \u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0985\u09a4\u09c1\u09b2\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b8\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "174": {"question": ".\\'\u099c\u09a8\u09c8\u0995\\' \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09bf-\u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a6-", "options": [" \u099c\u09a8+\u0987\u0995", "\u099c\u09a8+\u098f\u0995", "\u099c\u09a8\u09c8+\u098f\u0995", " \u099c\u09a8+\u0988\u0995"], "answer": ["\u099c\u09a8+\u098f\u0995\""]}, "344": {"question": ".\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09a7\u09c2\u09b8\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c1\u09b2\u09bf\u09aa\u09bf", "\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09a5\u09be", "\u099d\u09b0\u09be \u09aa\u09be\u09b2\u0995\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf", "\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09a5\u09be\""]}, "177": {"question": " \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u098f\u0995\u09be\u09a1\u09c7\u09ae\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8\u09cd \u09ac\u099b\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": [" \u09e7\u09ef\u09eb\u09eb \u0996\u09cd\u09b0\u09bf.", " \u09e7\u09e9\u09eb\u09eb \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09ac\u09cd\u09a6", " \u09e7\u09ef\u09eb\u09e8\u0996\u09cd\u09b0\u09bf.", "\u09e7\u09e9\u09eb\u09e8 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09ac\u09cd\u09a6"], "answer": [" \u09e7\u09ef\u09eb\u09eb \u0996\u09cd\u09b0\u09bf.\""]}, "168": {"question": ".\u2018\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09c0\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09c7\u09b0\u2019 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09a6\u09be\u09b8", "\u09a6\u09c0\u09a8\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09bf\u09a6\u09be\u09b8", "\u09ac\u09a1\u09c1 \u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09bf\u09a6\u09be\u09b8", " \u09a6\u09c0\u09a8\u09b9\u09c0\u09a8 \u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09bf\u09a6\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ac\u09a1\u09c1 \u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09bf\u09a6\u09be\u09b8\""]}, "464": {"question": "\u2018\u0995\u09be\u09b6\u09ac\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09a8\u09be\u099f\u0995 ", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u099b\u09cb\u099f \u0997\u09b2\u09cd\u09aa"], "answer": ["\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\""]}, "466": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7 \u09b8\u09a8\u09c7\u099f \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 ", "\u09a6\u09c7\u09ac\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "352": {"question": ".\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09b8\u09be\u09ae\u09af\u09bc\u09bf\u0995\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09a6\u09bf\u0995\u09cd\u200c\u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8", "\u09b8\u0982\u09ac\u09be\u09a6 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u0995\u09b0", "\u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09ac\u09cb\u09a7\u09bf\u09a8\u09c0", "\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8"], "answer": ["\u09a6\u09bf\u0995\u09cd\u200c\u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8\""]}, "456": {"question": "\\'\u09ac\u09a8\u09ab\u09c1\u09b2\\' \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae ?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09ac\u09b2\u09be\u0987\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ac\u09b2\u09be\u0987\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "463": {"question": "\u2018\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09aa\u09c1\u09b0\u09c1\u09b7\u2019 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7? ", "options": ["\u09b6\u0993\u0995\u09a4 \u0993\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8", "\u09b6\u09b9\u09bf\u09a6\u09c1\u09b2\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9 \u0995\u09be\u09af\u09bc\u09b8\u09be\u09b0 ", "\u09b0\u09b6\u09bf\u09a6 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae"], "answer": ["\u09b0\u09b6\u09bf\u09a6 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae\""]}, "343": {"question": "\\'\u09b8\u09be\u09a4 \u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u099d\u09bf\\' \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7 ?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6", "\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09be\u09a6\u09bf\u09b0 ", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u0986\u09b2\u09c0 \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be"], "answer": ["\u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6\""]}, "459": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0987\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09c7 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b6 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9 ", "\u0985\u09a8\u09bf\u09a4 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b6 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "460": {"question": "\u09ac\u0999\u09cd\u0997 \u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c0\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "467": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09cb\u09a7\u09bf\u09a8\u09c0 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc", "\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u0995\u09b2\u09c7\u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09b2", "\u0995\u09be\u09b2\u09bf \u0993 \u0995\u09b2\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09b2\u09c7\u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09b2\""]}, "341": {"question": "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09b6\u0999\u09cd\u0996\u09a8\u09c0\u09b2 \u0995\u09be\u09b0\u09be\u0997\u09be\u09b0", "\u0995\u09be\u0981\u099f\u09be\u09a4\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09aa\u09a4\u09bf", "\u099c\u09be\u09b9\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u09ae \u09b9\u0987\u09a4\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09be\u09af\u09bc", "\u0986\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09be\u09a6 "], "answer": ["\u099c\u09be\u09b9\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u09ae \u09b9\u0987\u09a4\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09be\u09af\u09bc\""]}, "455": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09be", "\u0986\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be", "\u099d\u09bf\u09b2\u09bf\u09ae\u09bf\u09b2\u09bf", "\u09ae\u09a7\u09c1\u09ac\u09be\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09be\""]}, "358": {"question": "\u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6 \u0986\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a5\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09ac\u09be\u0981\u0995\u09c1\u09a1\u09bc\u09be\u09b0 \u098f\u0995 \u0997\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u0997\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b2 \u0998\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7", "\u0986\u09b0\u09be\u0995\u09be\u09a8 \u09b0\u09be\u099c\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09be\u0997\u09be\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 ", "\u09a8\u09c7\u09aa\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09b6\u09be\u09b2\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7", "\u09b8\u09c1\u09a6\u09c2\u09b0 \u099a\u09c0\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7"], "answer": ["\u09a8\u09c7\u09aa\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09b6\u09be\u09b2\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7\""]}, "82": {"question": ".\\'\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09b6\u09be\\'\u09aa\u098f\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09ae\u09c1\u09a8\u09cd\u09b8\u09c0 \u09ae\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be", " \u09b8\u099e\u09cd\u099c\u09af\u09bc \u09ad\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u09ae\u09cb\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": [" \u09b8\u099e\u09cd\u099c\u09af\u09bc \u09ad\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af\""]}, "759": {"question": "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09ac\u09c3\u0995\u09cd\u09b7 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u098f\u09b0 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09a3\u099f\u09bf?", "options": ["\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0", "\u09b6\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09be\u09b6\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09bf", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09b2\u09be", "\u09b0\u09cb\u09b9\u09bf\u09a3\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0\""]}, "345": {"question": ".\u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u09bf\u09a4 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09ae\u09be\u09b9\u09c7\u09a8\u0993", "\u09b8\u0993\u0997\u09be\u09a4", "\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u0995\u09be\u09b2\u09bf\u0995\u09b2\u09ae"], "answer": ["\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1\""]}, "668": {"question": "\u09b9\u09c1\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be ?", "options": ["\u0987\u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u09c0\u09ae \u0996\u09b2\u09bf\u09b2", "\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf \u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0985\u09ae\u09c3\u09a4 \u09b2\u09be\u09b2 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09c1\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1\u0997\u09c1\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09c1\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1\u0997\u09c1\u09a8\""]}, "357": {"question": "\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b6\u09c7\u09b7 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0 ?", "options": ["\u09ac\u09bf\u099c\u09af\u09bc \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4 ", "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u0997\u09c1\u09a8\u09be\u0995\u09be\u09b0", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c2\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u0995\u09be\u09a8\u09be\u09b9\u09b0\u09bf \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u0997\u09c1\u09a8\u09be\u0995\u09be\u09b0\""]}, "757": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u09b9\u09b0\u09a4\u09be\u09b2", "\u09aa\u09be\u09b2\u09be\u09ac\u09a6\u09b2", "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09c0\u09b0\u09cd\u09a3 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b6\u09c7", "\u0985\u09a8\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09b8\u09cd\u09ac\u09a6\u09c7\u09b6"], "answer": ["\u09b9\u09b0\u09a4\u09be\u09b2\""]}, "347": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u0985\u09a4\u09bf\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4 \u0997\u09b2\u09cd\u09aa \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u098f\u0995\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf", "\u09a8\u09b7\u09cd\u099f\u09a8\u09c0\u09a1\u09bc", "\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09bf\u09a4 \u09aa\u09be\u09b7\u09be\u09a3 ", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09bf\u09a4 \u09aa\u09be\u09b7\u09be\u09a3 \""]}, "746": {"question": "\\'\u0995\u09c7\u09a8 \u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a5 \u09b9\u0993 \u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b9\u09c7\u09b0\u09bf \u09a6\u09c0\u09b0\u09cd\u0998 \u09aa\u09a5?\\' \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0\""]}, "340": {"question": "\u09b6\u0993\u0995\u09a4 \u0993\u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0986\u09a6\u09ae\u099c\u09c0 \u09aa\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u09ac\u09a8\u09c0 \u0986\u09a6\u09ae", "\u099c\u09a8\u09a8\u09c0", "\u099a\u09cc\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09bf", "\u0995\u09cd\u09b0\u09c0\u09a4\u09a6\u09be\u09b8\u09c7\u09b0\u09b9\u09be\u09b8\u09bf"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09c0\u09a4\u09a6\u09be\u09b8\u09c7\u09b0\u09b9\u09be\u09b8\u09bf\""]}, "667": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c1\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3 \u09af\u09c1\u0997 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u0986\u09a6\u09bf \u09af\u09c1\u0997", "\u099a\u09c8\u09a4\u09a8\u09cd\u09af \u09af\u09c1\u0997", "\u099a\u09c8\u09a4\u09a8\u09cd\u09af \u09aa\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0 \u09af\u09c1\u0997", "\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09af\u09c1\u0997 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u099a\u09c8\u09a4\u09a8\u09cd\u09af \u09aa\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0 \u09af\u09c1\u0997\""]}, "452": {"question": "\\'\u09ad\u09be\u09a8\u09c1\u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0\\'-\u098f\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09ad\u09be\u09a8\u09c1 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "762": {"question": "The Origin and Development of Bengali Language \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09a1\u0983 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09bf\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u09a1. \u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b9\u09b0\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b6\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0", "\u09b8\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u099c\u09b0\u09cd\u099c \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u09b6\u09a8"], "answer": ["\u09a1. \u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "349": {"question": "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u099f\u0995 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09c2\u099c\u09be", " \u09ac\u09c7\u09b9\u09c1\u09b2\u09be \u0997\u09c0\u09a4\u09be\u09ad\u09bf\u09a8\u09af\u09bc", " \u09a8\u09ac\u09c0\u09a8 \u09a4\u09aa\u09b8\u09cd\u09ac\u09bf\u09a8\u09c0", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0"], "answer": [" \u09ac\u09c7\u09b9\u09c1\u09b2\u09be \u0997\u09c0\u09a4\u09be\u09ad\u09bf\u09a8\u09af\u09bc\""]}, "745": {"question": "\u0995\u09ac\u09bf \u0997\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09ac\u09bf \u2013", "options": ["\u0997\u09cb\u099c\u09b2\u09be \u09aa\u09c1\u099f", "\u09b9\u09b0\u09c1 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ad\u09ac\u09be\u09a8\u09c0 \u0998\u09cb\u09b7", "\u09a8\u09bf\u09a4\u09be\u0987 \u09ac\u09c8\u09b0\u09be\u0997\u09c0"], "answer": ["\u0997\u09cb\u099c\u09b2\u09be \u09aa\u09c1\u099f\""]}, "807": {"question": "'\u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be' \u09ae\u09c1\u09ad\u09bf \u098f\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u0995 \u0995\u09c7 ? ", "options": ["\u099c\u09af\u09bc\u09a8\u09cd\u09a4 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc ", "\u09a8\u09be\u09b0\u09cd\u0997\u09bf\u09b8 \u0986\u0995\u09cd\u09a4\u09be\u09b0", "\u09a4\u09be\u09a8\u09ad\u09bf\u09b0 \u09ae\u0995\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2", "\u0986\u09ac\u09c1 \u09b8\u09be\u0987\u09af\u09bc\u09c0\u09a6"], "answer": ["\u0986\u09ac\u09c1 \u09b8\u09be\u0987\u09af\u09bc\u09c0\u09a6\""]}, "81": {"question": "\\'\u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09a4\u09b2\u09c0\\'\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09c7 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8", "options": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09a8\u09af\u09bc\""]}, "873": {"question": "'\u0986\u09b0\u09c7\u0995 \u09ab\u09be\u09b2\u09cd\u0997\u09c1\u09a8' \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc \u0995\u09bf?", "options": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7", "\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8", "\u0997\u09a3\u0985\u09ad\u09c1\u09cd\u09af\u09a5\u09be\u09a8", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u0987 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\""]}, "866": {"question": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a3 \u09a8\u09be\u099f\u0995\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09a6\u09c0\u09a8\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae", "\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u09a7\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1"], "answer": ["\u09a6\u09c0\u09a8\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\""]}, "167": {"question": " \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u099c\u09be\u0997\u09b0\u09a3\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf \u0336\u2014", "options": ["\u09ab\u099c\u09bf\u09b2\u09be\u09a4\u09c1\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u099b\u09be", "\u09ab\u09af\u09bc\u099c\u09c1\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u099b\u09be", " \u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09af\u09bc\u09be", "\u09b8\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u09b9\u09be\u09b0"], "answer": [" \u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09af\u09bc\u09be\""]}, "952": {"question": "\u09ae\u09b0\u09cd\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0986\u09a6\u09bf \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u09af\u09bc\u099c\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0996\u09be\u09a8", "\u09b9\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09ce \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6", "\u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u09af\u09bc\u099c\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\""]}, "171": {"question": "'\u0985\u09a8\u09b2-\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9' \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8-", "options": [" \u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09bf", "\u09ae\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995", "\u098f\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09c1\u09ac \u0986\u09b2\u09c0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09ae\u09c1\u09a8\u09bf\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09be\u09ac\u09be\u09a6\u09bf"], "answer": [" \u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09bf\""]}, "354": {"question": "\u09b2\u09cb\u0995\u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u0995\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7 ?", "options": [" \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09bf\u09a3 \u09a8\u09b0\u09a8\u09be\u09b0\u09c0\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a3\u09af\u09bc\u09b8\u0982\u09ac\u09b2\u09bf\u09a4 \u0989\u09aa\u09be\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u0995\u09c7", "\u09b2\u09cb\u0995 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a3\u09c7 \u09a6\u09c7\u09ac\u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09a4\u09bf\u09ae\u09c2\u09b2\u0995 \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u0995\u09c7", "\u09b2\u09cb\u0995\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0,\u0997\u09be\u09a8,\u099b\u09a1\u09bc\u09be \u0987\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09bf\u0995\u09c7", "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u0985\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4 \u0993 \u0985\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u09b2\u09cb\u0995\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u0995\u09c7"], "answer": ["\u09b2\u09cb\u0995\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0,\u0997\u09be\u09a8,\u099b\u09a1\u09bc\u09be \u0987\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09bf\u0995\u09c7\""]}, "872": {"question": "'\u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u09b9\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0' \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09ad\u09c1\u09a4\u09bf\u09ad\u09c2\u09b7\u09a3 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u0982\u0995\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "814": {"question": "\u09b8\u09c1\u09a8\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc ", "options": ["\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09b2\u09aa\u09c1\u09b0", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7\u099f", "\u09a8\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09cb\u09a8\u09be", "\u0995\u09c1\u09ae\u09bf\u09b2\u09cd\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09a8\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09cb\u09a8\u09be\""]}, "879": {"question": "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc \u098f\u09b0 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf \u0996\u09a8\u09cd\u09a1?", "options": ["\u09e8", "\u09e9", "\u09ea", "\u09eb"], "answer": ["\u09ea\""]}, "942": {"question": "\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b0 \u09aa\u09a4\u09be\u0995\u09be \u0986\u099c \u0996\u09be\u0981\u09ae\u099a\u09c7 \u09a7\u09b0\u099b\u09c7 \u09b8\u09c7\u0987 \u09aa\u09c1\u09b0\u09a8\u09cb \u09b6\u0995\u09c1\u09a8\" \u098f\u099f\u09be \u0995\u09be\u09b0 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf-", "options": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b0\u09ab\u09bf\u0995 \u0986\u099c\u09be\u09a6", "\u09b0\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09b9", "\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6"], "answer": ["\u09b0\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09b9\""]}, "355": {"question": "\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09c0\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a1\u09bc\u09be\u09af\u09bc\u09bf \u0995\u09c0 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 ?", "options": [" \u09b6\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b0\u09be\u09a7\u09be\u09b0 \u09a8\u09a8\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0", " \u09b6\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b0\u09be\u09a7\u09be\u09b0 \u09b6\u09be\u09b6\u09c1\u09a1\u09bc\u09bf", "\u09b0\u09be\u09a7\u09be\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c2\u09a4\u09c0", "\u099c\u09a8\u09c8\u0995 \u0997\u09cb\u09aa\u09ac\u09be\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09a7\u09be\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c2\u09a4\u09c0\""]}, "862": {"question": "\"\u09b9\u09be\u0981\u09b8\u09c1\u09b2\u09c0 \u09ac\u09be\u0981\u0995\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u0995\u09a5\u09be\" \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u0982\u0995\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09ac\u09bf\u09ad\u09c2\u09a4\u09bf\u09ad\u09c2\u09b7\u09a3 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u0982\u0995\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "813": {"question": "'\u09a7\u09a8\u09a7\u09be\u09a8\u09cd\u09af \u09aa\u09c1\u09b7\u09cd\u09aa\u09ad\u09b0\u09be, \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u098f\u0987 \u09ac\u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a7\u09b0\u09be..' \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7? ", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0985\u09ac\u09a8\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b0\u09a5\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b2\u09be\u09b2 \u09b0\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b2\u09be\u09b2 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\""]}, "1032": {"question": "\u09b8\u09be\u09b0\u09a6\u09be\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09b9\u09be\u09b0\u09c0 \u09b2\u09be\u09b2 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09a8\u09be\u09b9\u09b0\u09bf \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc \u0997\u09c1\u09a3\u09be\u0995\u09b0"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09b9\u09be\u09b0\u09c0 \u09b2\u09be\u09b2 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0\""]}, "597": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0", "\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f", "\u09a8\u0995\u09cd\u200c\u09b6\u09c0 \u0995\u09be\u0981\u09a5\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a0", "\u09ac\u09be\u09b2\u09c1\u099a\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0\""]}, "875": {"question": "\u09b8\u09a8\u09c7\u099f\u09c7 \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf \u09b2\u09be\u0987\u09a8 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09e8", "\u09e7\u09ec", "\u09e7\u09ea", "\u09e7\u09eb"], "answer": ["\u09e7\u09ea\""]}, "1054": {"question": "\u098f\u0995\u09c7\u09b0 '\u09b8\u09b9\u09bf\u09a4' \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u0987 \u09b9\u09b2 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\"\u098f\u099f\u09be \u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8? ", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b6\u09b0\u09a4\u09cd\u200d\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b6\u09be\u09b9 \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "1089": {"question": "\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u09ac\u09bf- \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09ac\u09c1 \u0987\u09b8\u09b9\u09be\u0995", "\u09b0\u09ac\u09bf \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09b0\u09a4\u09cd\u200d\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b6\u09b0\u09a4\u09cd\u200d\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "1203": {"question": "\"\u09a8\u09be\u0997\u09b0\u09bf\u0995 \u0995\u09ac\u09bf\" \u0995\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf?", "options": ["\u09b0\u09be\u099c\u09b6\u09c7\u0996\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1 ", "\u09b8\u09ae\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b8", "\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b0 \u0995\u09be\u09a6\u09bf\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09ae\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "1209": {"question": "\u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09b0\u09a4\u09cd\u09a8- \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf \u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09bf\u0995\u09c7\u09b0?", "options": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a3", "\u0997\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09a6\u09be\u09b8", "\u09b8\u09c1\u09a7\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", " \u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a3\""]}, "876": {"question": "'\u0995\u09c7\u09b0\u09c0 \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u09a8\u09cd\u09b8\u09c0' \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09b0\u09be\u099c\u09be\u09b0\u09be\u09ae \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u099e\u09cd\u099c\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u0982\u0995\u09be\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5\u09a8\u09be\u09a5 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c0", "\u0988\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5\u09a8\u09be\u09a5 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c0\""]}, "1002": {"question": "\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u09bf\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u0993\u09af\u09bc\u09be", "\u0995\u0996\u09a8\u09cb \u0986\u09b8\u09c7\u09a8\u09bf", "\u0995\u09be\u0981\u099a\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b2 ", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0995\u0996\u09a8\u09cb \u0986\u09b8\u09c7\u09a8\u09bf\""]}, "744": {"question": "\u0995\u09ac\u09bf\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b2\u09be \u0993 \u09b6\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09b0\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09ac \u0998\u099f\u09c7 \u0995\u0996\u09a8?", "options": ["\u0986\u09a0\u09be\u09b0\u09cb \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 \u0993 \u098a\u09a8\u09bf\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7", "\u09b7\u09cb\u09a1\u09bc\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 \u0993 \u09b8\u09aa\u09cd\u09a4\u09a6\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7", "\u09b8\u09aa\u09cd\u09a4\u09a6\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 \u0993 \u0986\u09a0\u09be\u09b0\u09cb \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7", "\u098a\u09a8\u09bf\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 \u0993 \u09ac\u09bf\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7"], "answer": ["\u0986\u09a0\u09be\u09b0\u09cb \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 \u0993 \u098a\u09a8\u09bf\u09b6 \u09b6\u09a4\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7\""]}, "1072": {"question": "\"\u09ac\u09a1\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae \u09b6\u09c1\u09a7\u09c1 \u0995\u09be\u099b\u09c7 \u099f\u09be\u09a8\u09c7 \u09a8\u09be- \u09a6\u09c2\u09b0\u09c7\u0993 \u09a0\u09c7\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\" \u098f\u099f\u09be \u0995\u09be\u09b0 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09b0\u09a4\u09cd\u200d\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b6\u09b0\u09a4\u09cd\u200d\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "1423": {"question": "\u09ac\u09cd\u09af\u09a5\u09be\u09b0 \u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09bf?", "options": ["\u0997\u09b2\u09cd\u09aa", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7", "\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be", "\u09a8\u09be\u099f\u0995"], "answer": ["\u0997\u09b2\u09cd\u09aa\""]}, "1479": {"question": "'Let there be light' \u0995\u09be\u09b0 \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?", "options": ["\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u099c\u09bf\u09ce \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8", "\u099a\u09be\u09b7\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0996\u09be\u09a8 \u0986\u09a4\u09be\u0989\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8\""]}, "1227": {"question": "\u0985\u09ad\u09be\u0997\u09be \u09af\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09bf \u09af\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u09b6\u09c1\u0995\u09be\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc \"\u098f\u099f\u09be \u0995\u09be\u09b0 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf?", "options": ["\u09b8\u09a4\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4 ", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u09b8\u09c1\u09a7\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae\""]}, "1431": {"question": "\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ad\u09be\u09b7\u09be- \u09b8\u09a8\u09c7\u099f\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0985\u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "1357": {"question": "\u09ac\u099f\u09a4\u09b2\u09be\u09b0 \u09aa\u09c1\u0981\u09a5\u09bf \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u09af\u09bc_", "options": ["\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09af\u09c1\u0997\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b9\u09b8\u09cd\u09a4\u09b2\u09bf\u0996\u09bf\u09a4 \u09aa\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09c1\u09b2\u09bf\u09aa\u09bf ", "\u09ac\u099f\u09a4\u09b2\u09be \u09a8\u09be\u09ae\u0995 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af ", "\u09a6\u09cb\u09ad\u09be\u09b7\u09c0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09aa\u09c1\u0981\u09a5\u09bf \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af", "\u0985\u09ac\u09bf\u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u099c \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09b2\u09cb\u0995\u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09a6\u09cb\u09ad\u09be\u09b7\u09c0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09aa\u09c1\u0981\u09a5\u09bf \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\""]}, "1695": {"question": "\u0987\u0989\u09b8\u09c7\u09b8\u09cd\u0995\u09cb \u09ac\u09be\u0989\u09b2 \u0997\u09be\u09a8\u0995\u09c7, \u0995\u09ac\u09c7 \u09ac\u09bf\u09ae\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4 \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09cd\u09af (\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a4\u09be\u09b0 \u09a7\u09be\u09b0\u0995) \u0998\u09cb\u09b7\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09e8\u09eb \u09a1\u09bf\u09b8\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e6\u09eb", "\u09e8\u09eb \u09a8\u09ad\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09be\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e6\u09eb", "\u09e8\u09ed \u09a8\u09ad\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09be\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e6\u09ea", "\u09e8\u09ed \u09a1\u09bf\u09b8\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e6\u09ea"], "answer": ["\u09e8\u09eb \u09a8\u09ad\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09be\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e6\u09eb\""]}, "1691": {"question": "\u0986\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b7\u09cd\u09a0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b2\u09cb\u0995 \u09b2\u09cb\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0 [\u09e7\u09ef\u09ec\u09e9]", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b2\u09c0 \u0995\u09be\u09ac\u09c0\u09a8 [\u09e7\u09ef\u09ed\u09e9]", "\u0986\u09a6\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09ac\u09be\u09a6\u09c0\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u0998\u09b0 [\u09e7\u09ef\u09ee\u09e6]", "\u09a6\u09cb\u09df\u09c7\u09b2 \u0993 \u09a6\u09df\u09bf\u09a4\u09be [\u09e7\u09ef\u09ef\u09ed] "], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b2\u09c0 \u0995\u09be\u09ac\u09c0\u09a8 [\u09e7\u09ef\u09ed\u09e9]\""]}, "1698": {"question": "\u2018\u09a4\u09c0\u09b0 \u09b9\u09be\u09b0\u09be \u098f\u0987 \u09a2\u09c7\u0989\u09df\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u0997\u09b0\u2019 \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09a5\u09be \u0993 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u0987\u09a8\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u0996\u09be\u09a8 ", "\u0986\u099c\u09be\u09a6 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 ", "\u09b8\u09ae\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8 ", "\u0986\u09aa\u09c7\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6"], "answer": ["\u0986\u09aa\u09c7\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6\""]}, "1718": {"question": "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u098f\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09ac\u09bf", "options": ["\u099a\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "1794": {"question": "\u09ac\u09c8\u09b0\u09be\u0997\u09cd\u09af \u09b8\u09be\u09a7\u09a8\u09c7 -----\u09b8\u09c7 \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u09a8\u09af\u09bc \u0964 \u09b6\u09c2\u09a3\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09aa\u09c2\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09c1\u09a8", "options": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6", "\u0986\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8", "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\""]}, "1600": {"question": "\u0986\u09b0\u09be\u0995\u09be\u09a8 \u09b0\u09be\u099c\u09b8\u09ad\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u099a\u09b0\u09cd\u099a\u09be\u09b0 \u0987\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09ae\u09a8\u09b8\u09c1\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u098f\u09a8\u09be\u09ae\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995", "\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09ac\u09bf\u09b6\u09be\u09b0\u09a6", "\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09ab\u099c\u09b2"], "answer": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09ac\u09bf\u09b6\u09be\u09b0\u09a6\""]}, "166": {"question": "\u2018\u099a\u09be\u099a\u09be\u2019 \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0995\u09c7?", "options": [" \u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b8\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995", " \u09b6\u0993\u0995\u09a4 \u0993\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", " \u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09ae\u09c1\u099c\u09a4\u09ac\u09be \u0986\u09b2\u09c0", "\u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6"], "answer": [" \u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09ae\u09c1\u099c\u09a4\u09ac\u09be \u0986\u09b2\u09c0\""]}, "1867": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u09a8\u09be\u099f\u0995?", "options": ["\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf", "\u09ac\u09b2\u09be\u0995\u09be", "\u0998\u09b0\u09c7-\u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09b0\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09b0\u09ac\u09c0\""]}, "1868": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09a3 \u09b8\u0982\u0997\u09c0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09b2\u09a4\u09be\u09ab \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6", "\u0986\u09aa\u09c7\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "1692": {"question": "\u098f \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09df\u099f\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09be\u09a8 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df?", "options": ["\u09ec\u099f\u09bf", "\u09ed\u099f\u09bf", "\u09ee\u099f\u09bf ", "\u09ef\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09ed\u099f\u09bf\""]}, "1921": {"question": "\"\u098f\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u09af\u09be\u09b0\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u099b\u09c7 \u09b0\u09ae\u09a8\u09be\u09b0 \u098a\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09ae\u09c1\u0996\u09c0 \u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09c2\u09a1\u09bc\u09be\u09b0 \u09a8\u09c0\u099a\u09c7 \u09b8\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u09ae\u09bf \u0995\u09be\u0981\u09a6\u09a4\u09c7 \u0986\u09b8\u09bf \u09a8\u09bf\" - \u098f\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09af\u09bc\u09a4\u09be -", "options": ["\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8", "\u0997\u09be\u09ab\u09ab\u09be\u09b0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09ae\u09be\u09b9\u09ac\u09c1\u09ac \u0986\u09b2\u09ae \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09b9\u09ac\u09c1\u09ac \u0986\u09b2\u09ae \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "2037": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u2018\u09ac\u09c0\u09b0\u09ac\u09b2\u2019 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09a4\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a8\u09be\u09a5 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a8\u09be\u09a5 \u09ac\u09b8\u09c1"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "465": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a6 \u098f\u09a8\u09be\u09ae\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u0987\u09a4\u09bf\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf", "\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac", "\u09ae\u09a8\u09c0\u09b7\u09be \u09ae\u099e\u09cd\u099c\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0986\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09bf\u0995 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u0985\u09ad\u09bf\u09a7\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09a8\u09c0\u09b7\u09be \u09ae\u099e\u09cd\u099c\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "1885": {"question": "\u09ad\u09be\u09a8\u09c1\u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0- \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\u09b0", "\u099f\u09c7\u0995\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0\""]}, "1968": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5?", "options": ["\u09a7\u09c2\u09b8\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c1\u09b2\u09bf\u09aa\u09bf", "\u09a8\u09be\u09ae \u09b0\u09c7\u0996\u09c7\u099b\u09bf \u0995\u09cb\u09ae\u09b2 \u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09be\u09b0", "\u098f\u0995\u0995 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4", "\u0985\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u09be"], "answer": ["\u09a7\u09c2\u09b8\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c1\u09b2\u09bf\u09aa\u09bf\""]}, "669": {"question": "\u09b8\u09a8\u09c7\u099f \u09b8\u0982\u0995\u09b2\u09a8 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be ", "options": ["\u0987\u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u09c0\u09ae \u0996\u09b2\u09bf\u09b2", "\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf \u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0985\u09ae\u09c3\u09a4 \u09b2\u09be\u09b2 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09c1\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1\u0997\u09c1\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf \u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "2192": {"question": "\u09ae\u09af\u09bc\u09ae\u09a8\u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u0982\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b6\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3\u09be\u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09c7", "\u0989\u09aa\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0\u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09c7\""]}, "662": {"question": "\u2018\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1\u2019 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": [" \u09a4\u09ab\u09be\u099c\u09cd\u099c\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0 ", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "2154": {"question": "\u2018\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09a4 \u099a\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u2019,\u2018\u09a8\u09bf\u09ad\u09c3\u09a4 \u099a\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u2019,\u2018\u09a8\u09bf\u09b6\u09c0\u09a5 \u099a\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u2019 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c3\u09a4\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be-", "options": ["\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a8", "\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a8 \u0998\u09cb\u09b7", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u098f\u09b8 \u0993\u09af\u09bc\u09be\u099c\u09c7\u09a6 \u0986\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a8 \u0998\u09cb\u09b7\""]}, "2036": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u09a8\u09be\u099f\u09cd\u09af\u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09a8\u09be\u099f\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09b9 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u099c\u0997\u09ce \u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0", "\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09bf", "\u0986\u09af\u09bc\u09a8\u09be", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae\u09aa\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09bf\""]}, "2153": {"question": "\u201c\u09b8\u09c1\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4 \u09b2\u09cb\u0995 \u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u0987 \u09b8\u09cd\u09ac\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4\u201d-\u098f\u0987 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0993\u09a6\u09c1\u09a6", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b2\u09c1\u09ce\u09ab\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09c7\u09c0\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09c7\u09c0\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "2293": {"question": "\"\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6\" \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c7\u09ae \u0986\u09b2 \u0995\u09cb\u09b0\u09be\u09df\u09c7\u09b6\u09c0", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u0986\u09b2\u09c0 \u09ae\u09bf\u09df\u09be"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c7\u09ae \u0986\u09b2 \u0995\u09cb\u09b0\u09be\u09df\u09c7\u09b6\u09c0\""]}, "2276": {"question": "'\u0997\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09bf\u09df\u09be\u0981\u09b0 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c0 ' \u0995\u09bf \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be ?", "options": ["\u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0", "\u09a8\u09be\u099f\u0995", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af"], "answer": ["\u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0\""]}, "2307": {"question": "\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u09a6 \u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u0995\u09df \u0996\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u09e7", "\u09e8", "\u09e9", "\u09ea"], "answer": ["\u09e9\""]}, "2240": {"question": "\u200e'\u099a\u09cb\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b2\u09bf ' \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be ?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1 \u09a6\u09c7", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1 \u09a6\u09c7\""]}, "761": {"question": "\u0997\u09c0\u09a4\u09be\u099e\u09cd\u099c\u09b2\u09c0\u09b0 \u0987\u0982\u09b0\u09c7\u099c\u09c0 \u0985\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8", "options": ["W B Yeats", "T S Elliot", "Kits", "Ejra Pound"], "answer": ["W B Yeats\""]}, "2308": {"question": "'\u09aa\u09be\u099e\u09cd\u099c\u09c7\u09b0\u09bf' \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 ?", "options": ["\u0985\u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0", "\u09aa\u09df\u09be\u09b0", "\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b8\u09a8\u09c7\u099f"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "1911": {"question": " \u201c\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09b9\u09c0\u09a8\u09a4\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c7 \u09ac\u09be\u0981\u099a\u09bf\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u09af\u09bc\u201d \u099a\u09b0\u09a3\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b9\u09c7\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u09be\u09b2 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u09be\u09b2 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "2174": {"question": " \u2018\u09a2\u09be\u0995\u09be \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u2019 \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8-", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u0993\u09a6\u09c1\u09a6, \u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09b9\u09c1\u09b8\u09c7\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09c1\u0996", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09ac\u09b0\u0995\u09a4\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9,\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u0995\u09be\u09b2\u09be\u09ae \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09c1\u0996", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0986\u0995\u09b0\u09be\u09ae \u09b9\u0995,\u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09c1\u0996", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0987\u09ae\u09a6\u09be\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995,\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0993\u09af\u09bc\u09be\u099c\u09c7\u09a6 \u0986\u09b2\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09c1\u0996"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u0993\u09a6\u09c1\u09a6, \u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09b9\u09c1\u09b8\u09c7\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09c1\u0996\""]}, "1908": {"question": "\u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af-", "options": ["\u0987\u0989\u09b8\u09c1\u09ab \u099c\u09c1\u09b2\u09c7\u0996\u09be", "\u09b0\u09be\u09b8\u09c1\u09b2 \u09ac\u09bf\u099c\u09af\u09bc", "\u09a8\u09c1\u09b0\u09a8\u09be\u09ae\u09be", "\u09b6\u09ac\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09be\u099c"], "answer": ["\u0987\u0989\u09b8\u09c1\u09ab \u099c\u09c1\u09b2\u09c7\u0996\u09be\""]}, "809": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09a8\u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09bf\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7? ", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 ", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 ", "\u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 "], "answer": ["\u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "604": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a0\u09bf\u0995?", "options": ["\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f (\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8)", "\u0995\u09be\u0981\u09a6\u09cb \u09a8\u09a6\u09c0 \u0995\u09be\u0981\u09a6\u09cb (\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af)", "\u09ac\u09b9\u09bf\u09aa\u09c0\u09b0 (\u09a8\u09be\u099f\u0995)", "\u09ae\u09b9\u09be\u09b6\u09cd\u09ae\u09b6\u09be\u09a8 (\u09a8\u09be\u099f\u0995)"], "answer": ["\u09ac\u09b9\u09bf\u09aa\u09c0\u09b0 (\u09a8\u09be\u099f\u0995)\""]}, "2287": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u0995\u09c7 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u2018Lingua Franca\u2019 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["    \u09ae\u09c8\u09a5\u09be\u09b2\u09c0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be            ", "  \u09ae\u09be\u0997\u09a7\u09c0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be ", "\u09ae\u09b9\u09be\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be", " \u09b8\u09cc\u09b0\u09b8\u09c7\u09a8\u09c0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be"], "answer": [" \u09b8\u09cc\u09b0\u09b8\u09c7\u09a8\u09c0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\""]}, "2448": {"question": "\u2018\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09ac\u09bf \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4?", "options": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09ac\u09c0\u09a3\u09be", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09bf", "\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u099a\u09be\u0981\u09aa\u09be", "\u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a8\u09b9\u09be\u09b0\u09be"], "answer": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09ac\u09c0\u09a3\u09be\""]}, "2099": {"question": "\u0995\u09ac\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u0995\u09be\u09b2 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09e6\u09e9-\u09e7\u09ef\u09ed\u09ec \u0987\u0982", "\u09e7\u09ee\u09ee\u09ef-\u09e7\u09ef\u09ec\u09ec \u0987\u0982", "\u09e7\u09ee\u09ef\u09ef-\u09e7\u09ef\u09ed\u09ef \u0987\u0982", "\u09e7\u09ef\u09e7\u09e6-\u09e7\u09ef\u09ee\u09ed \u0987\u0982"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09e6\u09e9-\u09e7\u09ef\u09ed\u09ec \u0987\u0982\""]}, "2281": {"question": "\"\u0997\u09a3\u09a6\u09c7\u09ac\u09a4\u09be\" \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5", "\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u09ae\u09cd\u0995\u09b0", "\u0985\u09a8\u09cd\u09a8\u09a6\u09be\u09b6\u09ae\u09cd\u0995\u09b0", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u09ae\u09cd\u0995\u09b0\""]}, "2594": {"question": "\u09b6\u09be\u09b6\u09cd\u09ac\u09a4 \u09ac\u0999\u09cd\u0997- \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09be\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u0993\u09a6\u09c1\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09a8\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09c1\u09b2 \u0995\u09be\u09a6\u09bf\u09b0"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u0993\u09a6\u09c1\u09a6\""]}, "2613": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09ae\u09cb\u099f \u0995\u09df\u099f\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u09a8\u09bf\u09b7\u09bf\u09a6\u09cd\u09a7 \u09b9\u09df? ", "options": ["\u09e8\u099f\u09bf  ", "\u09e9\u099f\u09bf", "\u09eb\u099f\u09bf", "\u09ed\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09eb\u099f\u09bf\""]}, "2531": {"question": "\u2018\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ad\u09be\u0999\u09be \u09b8\u09c7\u09a4\u09c1\u2019 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09c7 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09ac\u09bf\u09a8\u09df \u0998\u09cb\u09b7", "\u0986\u0996\u09a4\u09be\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8", "\u09b0\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09ae\u09a3 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u0986\u0996\u09a4\u09be\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\""]}, "2528": {"question": "\u2018\u09a8\u09a6\u09c0 \u0993 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0993\u09a6\u09c1\u09a6", "\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09ab\u099c\u09b2", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09be\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09c1\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0"], "answer": ["\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09c1\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0\""]}, "951": {"question": "\u09ac\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b2 \u09a6\u09c7\u09b6 \u0993 \u09ac\u09be\u0999\u09be\u09b2\u09bf\u09b0 \u0995\u09a5\u09be \u0986\u099b\u09c7 \u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4 \u09a8\u0982 \u09aa\u09a6\u09c7?", "options": ["\u09ea\u09e9", "\u09ea\u09e7", "\u09ea\u09ef", "\u09ea\u09ee"], "answer": ["\u09ea\u09ef\""]}, "2634": {"question": "\u2018\u09b8\u09ac\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7 \u09b8\u09a4\u09cd\u09af, \u09a4\u09be\u09b9\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u09a8\u09be\u0987\u2019 \u2012 \u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf", "\u09b0\u09be\u09ae\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3 \u09aa\u09b0\u09ae\u09b9\u0982\u09b8", "\u09ac\u09bf\u09ac\u09c7\u0995\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6"], "answer": ["\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8\""]}, "2385": {"question": "'\u09b6\u09be\u09b9\u09be\u09a8\u09be\u09ae\u09be' \u098f\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09ac\u09bf \u09ab\u09c7\u09b0\u09a6\u09cc\u09b8\u09c0", "\u09ae\u0993\u09b2\u09be\u09a8\u09be \u09b0\u09c1\u09ae\u09c0", "\u0995\u09ac\u09bf \u09a8\u09bf\u099c\u09be\u09ae\u09c0", "\u0995\u09ac\u09bf \u099c\u09be\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf \u09ab\u09c7\u09b0\u09a6\u09cc\u09b8\u09c0\""]}, "2637": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09be\u099f\u0995?", "options": ["\u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u0987\u099a\u09cd\u099b\u09be\u09df \u0995\u09b0\u09cd\u09ae", "\u0997\u09a1\u09cd\u09a1\u09be\u09b2\u09bf\u0995\u09be", "\u09aa\u09b2\u09cd\u09b2\u09c0\u09b8\u09ae\u09be\u099c", "\u09b8\u09be\u099c\u09be\u09b9\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09be\u099c\u09be\u09b9\u09be\u09a8\""]}, "2621": {"question": "\u2018\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u09a4\u09c0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09b7\u09a3\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09a6\u09c7\u09ac\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09b0\u09be\u09ae\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b0\u09be\u09df", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df"], "answer": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\""]}, "2749": {"question": "\u0987\u0989\u09b8\u09c1\u09ab \u099c\u09cb\u09b2\u09c7\u0996\u09be- \u09aa\u09cd\u09b0\u09a3\u09df\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0985\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09a6\u09cc\u09b2\u09a4 \u0989\u099c\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u09b9\u09b0\u09be\u09ae \u0996\u09be\u09a8", "\u09ae\u09be\u0997\u09a8 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2", "\u09b6\u09be\u09b9 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b8\u0997\u09c0\u09b0"], "answer": ["\u09b6\u09be\u09b9 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b8\u0997\u09c0\u09b0\""]}, "2623": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09c0", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c0\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8\u09be", "\u09b8\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09ac\u09c0\u09aa\u09c7\u09b0 \u099a\u09b0", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09b8\u09c0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09c0\""]}, "2689": {"question": "\u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0-\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u099a\u09c8\u09a4\u09a8\u09cd\u09af", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf", "\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09a6\u09be\u09b8"], "answer": ["\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8\""]}, "2687": {"question": "\u099f\u09aa\u09cd\u09aa\u09be \u0997\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09a8\u09bf\u09a7\u09c1 \u09ac\u09be\u09ac\u09c1", "\u09a6\u09be\u09b6\u09c1 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b9\u09be\u09ae\u099c\u09be", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6 \u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09a7\u09c1 \u09ac\u09be\u09ac\u09c1\""]}, "2529": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u0995\u09cb\u09a3", "\u09ae\u09b0\u09c1\u09b6\u09bf\u0996\u09be", "\u09ae\u09b0\u09c1\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af", "\u09b0\u09be\u0999\u09be \u099c\u09ac\u09be"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0999\u09be \u099c\u09ac\u09be\""]}, "2748": {"question": "\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09b8\u0993\u09a6\u09be\u0997\u09b0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09a7\u09be\u09b0\u09be\u09b0 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?", "options": ["\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u09ae\u09a8\u09b8\u09be\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u0985\u09a8\u09cd\u09a8\u09a6\u09be\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2"], "answer": ["\u09ae\u09a8\u09b8\u09be\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\""]}, "2520": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5?", "options": ["\u09b6\u09c7\u09b7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8", "\u09b6\u09c7\u09b7 \u09b2\u09c7\u0996\u09be", "\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be", "\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09df"], "answer": ["\u09b6\u09c7\u09b7 \u09b2\u09c7\u0996\u09be\""]}, "2751": {"question": "\u09a6\u09c1\u09a7\u09c7\u09ad\u09be\u09a4\u09c7 \u0989\u09ce\u09aa\u09be\u09a4- \u0997\u09b2\u09cd\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be-", "options": ["\u09b6\u0993\u0995\u09a4 \u0993\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u099c\u09cd\u09af\u09cb\u09a4\u09bf\u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0986\u0996\u09a4\u09be\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8", "\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8 \u0986\u099c\u09bf\u099c\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": ["\u0986\u0996\u09a4\u09be\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\""]}, "2752": {"question": "\u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8 \u09af\u09c7\u09a8 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09a6\u09c1\u09a7\u09c7\u09ad\u09be\u09a4\u09c7- \u098f \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09a3\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7-", "options": ["\u09ad\u09be\u0981\u09dc\u09c1\u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09b8\u0993\u09a6\u09be\u0997\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u09c0 \u09aa\u09be\u099f\u09a8\u09c0", "\u09a8\u09b2\u0995\u09c1\u09ac\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u09c0 \u09aa\u09be\u099f\u09a8\u09c0\""]}, "2530": {"question": "\u2018\u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u0998\u09be\u09a4\u09c0 \u09ac\u09be\u0999\u09be\u09b2\u09c0\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5?", "options": ["\u0985\u09b6\u09cb\u0995 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09a8\u09c0\u09b0\u09a6\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0985\u09a4\u09c1\u09b2 \u09b8\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09a8\u09c0\u09b0\u09a6\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "2912": {"question": "\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09c1\u0996\u09c0 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u099f\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a3\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09df", "\u09ac\u09bf\u09ad\u09c1\u09a4\u09bf\u09ad\u09c1\u09b8\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09df\""]}, "2877": {"question": "\u09a2\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09b8\u09ae\u09be\u099c-\u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09ec", "\u09e7\u09ef\u09e7\u09e7", "\u09e7\u09ee\u09ec\u09ea", "\u09e7\u09ef\u09e6\u09eb"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09ec\""]}, "2331": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u0987\u099f\u09bf \u0995\u09ac\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09a8\u09df?", "options": ["\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be", "\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u099a\u09be\u0981\u09aa\u09be", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0\u09a4\u09b0\u09c0", "\u09ae\u09be\u09a8\u09b8\u09c0"], "answer": ["\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u099a\u09be\u0981\u09aa\u09be\""]}, "3023": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c0\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u099f\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0986\u099b\u09c7?", "options": ["\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09a5\u09be", "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09a5\u09be", "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u0987\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09a5\u09be", "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u09b8\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09a5\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09a5\u09be\""]}, "3012": {"question": "\u0995\u09ac\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09a4\u099f\u09bf \u099a\u09b0\u09a3 \u0986\u099b\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09e7\u09ec", "\u09e7\u09e7\u09ed", "\u09e7\u09e7\u09ee", "\u09e7\u09e7\u09ef"], "answer": ["\u09e7\u09e7\u09ee\""]}, "3035": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09c7\u09b2\u09be\u09df?", "options": ["\u09ac\u09b0\u09bf\u09b6\u09be\u09b2 \u099c\u09c7\u09b2\u09be", "\u09ab\u09b0\u09bf\u09a6\u09aa\u09c1\u09b0 \u099c\u09c7\u09b2\u09be", "\u09a2\u09be\u0995\u09be \u099c\u09c7\u09b2\u09be", "\u09b0\u09be\u099c\u09b6\u09be\u09b9\u09c0 \u099c\u09c7\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09b0\u09bf\u09b6\u09be\u09b2 \u099c\u09c7\u09b2\u09be\""]}, "2937": {"question": "\u09b9\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf \u2018\u09aa\u09a6\u09c1\u09ae\u09be\u09ac\u09ce\u2019 \u098f\u09b0 \u0985\u09ac\u09b2\u09ae\u09cd\u09ac\u09a8\u09c7 \u2018\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09be\u09ac\u09a4\u09c0\u2019 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be-", "options": ["\u09a6\u09cc\u09b2\u09a4 \u0989\u099c\u09c0\u09b0 \u09ac\u09be\u09b9\u09b0\u09be\u09ae \u0996\u09be\u09a8", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8", "\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09ac\u09bf\u09b6\u09be\u09b0\u09a6", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2"], "answer": ["\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2\""]}, "3094": {"question": "\"\u09a8\u09ac\u09c0\u09ac\u0982\u09b6 \"\u09aa\u09c1\u09b8\u09cd\u09a4\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09c7 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0997\u09cb\u09b2\u09be\u09ae \u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09a4\u09ab\u09be", "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09bf\u09b2", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8\""]}, "2750": {"question": "\u0995\u0996\u09a8\u09cb \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09b2\u09c7\u0996\u09c7\u09a8 \u09a8\u09bf-", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6", "\u09b8\u09c1\u09a7\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b8\u09c1"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u09a7\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "2407": {"question": "\u0989\u09aa\u09ae\u09b9\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0  \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09b8\u09ac\u09be\u0995 \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u09ae\u09c1\u0996 \u0993 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09b6", "\u099c\u09be\u09ae\u09be\u0987 \u09b7\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0", "\u09a6\u09c7\u09a8\u09be \u09aa\u09be\u0993\u09a8\u09be", "\u09b0\u09bf\u09b6\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae"], "answer": ["\u099c\u09be\u09ae\u09be\u0987 \u09b7\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0\""]}, "3121": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995?", "options": ["\u0997\u09cb\u09b0\u09be", "\u0998\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7", "\u09a8\u09b7\u09cd\u099f\u09a8\u09c0\u09a1\u09bc", "\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09bf\u09a4 \u09aa\u09be\u09b7\u09be\u09a3 "], "answer": ["\u0997\u09cb\u09b0\u09be\""]}, "1696": {"question": "\u2018\u098f\u0995\u09ac\u09be\u09b0 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09a6\u09c7 \u09a8\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u0997\u09be\u0981\u09df\u2019 \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09ad\u09c7\u099c", "\u0997\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09be\u09af\u09b9\u09be\u09b0\u09c1\u09b2 \u0986\u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09b0 ", "\u09b6\u09be\u09b9\u09a8\u09be\u099c \u09b0\u09b9\u09ae\u09a4\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9 ", "\u0985\u09a4\u09c1\u09b2 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b8\u09c7\u09a8 "], "answer": ["\u0986\u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09ad\u09c7\u099c\""]}, "3130": {"question": "\u09a4\u09c0\u09b0\u09cd\u09a5 \u09b8\u09b2\u09bf\u09b2 \u0993 \u09a4\u09c0\u09b0\u09cd\u09a5 \u09b0\u09c7\u09a3\u09c1 \u0995\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5?", "options": ["\u0995\u09be\u09b2\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b8\u09bf\u0982\u09b9", "\u09af\u09cb\u0997\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8", "\u09ae\u09a8\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "3022": {"question": "\u2018\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u099d\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u09a8\u09b0\u0995, \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09a4\u09c7 \u09b8\u09c1\u09b0\u09be\u09b8\u09c1\u09b0\u2019- \u098f \u09aa\u0999\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u099c\u09b2\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u099c\u09b2\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae\""]}, "3017": {"question": "\u201c\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8 \u09af\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u09b8\u09c0\u09ae\u09be\u09ac\u09a6\u09cd\u09a7, \u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09b8\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u09a1\u09bc\u09b7\u09cd\u099f, \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0985\u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09ac\u0964\u201d- \u098f \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09a4?", "options": ["\u09b8\u0993\u0997\u09be\u09a4", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6\u09c0", "\u09b8\u09ae\u0995\u09be\u09b2", "\u09b6\u09bf\u0996\u09be"], "answer": ["\u09b6\u09bf\u0996\u09be\""]}, "1902": {"question": "\u09b0\u09c2\u09aa\u09b8\u09c0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf-", "options": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6", "\u0995\u09be\u09b2\u09bf\u09a6\u09be\u09b8 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6\""]}, "3020": {"question": "\u201c\u09aa\u09a5\u09bf\u0995 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09aa\u09a5 \u09b9\u09be\u09b0\u09be\u0987\u09df\u09be\u099b\u201d \u2013 \u0995\u09a5\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df"], "answer": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "3133": {"question": "\"\u09ac\u09c7\u0981\u099a\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u09a8\u09c7\u09b6\u09be\" \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b8\u09c1\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09b2 \u0997\u0999\u09cd\u0997\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09b2 \u0997\u0999\u09cd\u0997\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "1585": {"question": "\u200e'\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0' \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b2\u09c7\u0996\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?", "options": ["\u09aa\u09cb\u09b8\u09cd\u099f\u09ae\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b0 ", "\u099b\u09c1\u099f\u09bf", "\u0995\u09be\u09ac\u09c1\u09b2\u09c0\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b2\u09be ", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09b0\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09b0\u09ac\u09c0\""]}, "3102": {"question": "\u09ae\u09b0\u09cd\u09b8\u09bf\u09df\u09be \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09aa\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7", "options": ["\u0989\u09b0\u09cd\u09a6\u09c1", "\u09ab\u09be\u09b0\u09b8\u09bf", "\u0986\u09b0\u09ac\u09bf", "\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u0995\u09bf"], "answer": ["\u0986\u09b0\u09ac\u09bf\""]}, "3143": {"question": "\u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09bf\u09b2\u09be \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09ad\u09c1\u09b8\u09c1\u0995\u09aa\u09be", "\u0995\u09be\u09b9\u09cd\u09a8\u09c1\u09aa\u09be", "\u0995\u09c1\u0995\u09cd\u0995\u09c1\u09b0\u09bf\u09aa\u09be", "\u09b2\u09c1\u0987\u09aa\u09be"], "answer": ["\u0995\u09c1\u0995\u09cd\u0995\u09c1\u09b0\u09bf\u09aa\u09be\""]}, "3165": {"question": "\u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4 \u09a8\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09aa\u09a6\u099f\u09bf \u0996\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09a4 \u0986\u0995\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u0997\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09ef", "\u09e8\u09ed", "\u09e8\u09eb", "\u09e8\u09e9"], "answer": ["\u09e8\u09e9\""]}, "176": {"question": ".\\' \u098f\u0995\u09be\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u099a\u09bf\u09a0\u09bf\\' \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09ac\u09b0\u09a8", "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09cb\u09a6\u09cd\u09a7\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u09b2\u09a8", "\u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09c0 \u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09cb\u09a6\u09cd\u09a7\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u09b2\u09a8\""]}, "3179": {"question": "\"\u09ae\u09bf\u09b2\u09a8\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\" \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09b8\u09cb\u09ae\u09c7\u09a8 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "\u09b9\u09b0\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b6\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0", "\u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\""]}, "3214": {"question": "\u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09b2 \u0997\u0999\u09cd\u0997\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df \u09ae\u09be\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09a8 \u0995\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09e8\u09e9\u09b6\u09c7 \u0986\u0997\u09b8\u09cd\u099f, \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "\u09e8\u09e9\u09b6\u09c7 \u09b8\u09c7\u09aa\u09cd\u099f\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0, \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "\u09e8\u09e9\u09b6\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u099f\u09cb\u09ac\u09b0, \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "\u09e8\u09e9\u09b6\u09c7 \u09a8\u09ad\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0, \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8"], "answer": ["\u09e8\u09e9\u09b6\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u099f\u09cb\u09ac\u09b0, \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8\""]}, "172": {"question": "'\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09ac\u09c0\u09a3\u09be' \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09b2\u09af\u09bc\u09cb\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8", "\u0985\u0997\u09cd\u09b0\u09aa\u09a5\u09bf\u0995"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09b2\u09af\u09bc\u09cb\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\""]}, "3025": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09ac\u09c3\u0995\u09cd\u09b7", "\u0997\u09a3\u09a6\u09c7\u09ac\u09a4\u09be", "\u0986\u09b0\u09a3\u09cd\u09af\u0995", "\u0998\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0998\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7\""]}, "3181": {"question": "\u0986\u09a8\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09be \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09ed \u09b8\u09be\u09b2\u09c7", "\u09e7\u09ef\u09e8\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7", "\u09e7\u09ef\u09e8\u09ef \u09b8\u09be\u09b2\u09c7", "\u09e7\u09ef\u09e9\u09e6 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\""]}, "3131": {"question": "\u099c\u09b0\u09be\u09b8\u09a8\u09cd\u09a7 \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae ", "\u099a\u09be\u09b0\u09c1\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df ", "\u09a8\u09c2\u09b0\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b8\u09be \u0996\u09be\u09a4\u09c1\u09a8 ", "\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0"], "answer": ["\u099a\u09be\u09b0\u09c1\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df \""]}, "3218": {"question": "\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8 \u09b9\u09be\u09ab\u09bf\u099c\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "options": ["\u099d\u09b0\u09be \u09aa\u09be\u09b2\u0995", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09c1\u0996 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0", "\u09b8\u09be\u09a4 \u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u099d\u09bf(", "\u09b0\u09a4\u09cd\u09a8\u09be\u09ac\u09a4\u09c0"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09ae\u09c1\u0996 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\""]}, "3424": {"question": "\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09ab\u099c\u09b2\u09c7\u09b0 '\u09b0\u09c7\u0996\u09be\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0' \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ad\u09cd\u09b0\u09ae\u09a3\u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0", "\u099b\u09ac\u09bf\u09b0 \u09ac\u0987", "\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u0986\u09a4\u09cd\u09a6\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u0986\u09a4\u09cd\u09a6\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0\""]}, "3128": {"question": "\u201c\u09a8\u09b8\u09c0\u09b9\u09a4 \u09a8\u09be\u09ae\u09be\u201d \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 ", "options": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5", "\u09aa\u09c1\u09a5\u09bf \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\""]}, "3129": {"question": "\u09b0\u0987\u099a\u09b0\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u099b\u09cb\u099f\u0997\u09b2\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?", "options": ["\u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u0996\u09cb\u0995\u09be\u09ac\u09be\u09ac\u09c1\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8", "\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09bf\u09a4 \u09aa\u09be\u09b7\u09be\u09a3", "\u09ad\u09bf\u0996\u09be\u09b0\u09bf\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u0996\u09cb\u0995\u09be\u09ac\u09be\u09ac\u09c1\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\""]}, "3338": {"question": "\u09aa\u09be\u09a3\u09bf\u09a8\u09bf \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09ac\u09bf\u09a6", "\u098b\u0997\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u09ac\u09bf\u09a6", "\u09ac\u09c8\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09b0\u09a3\u09bf\u0995", "\u0994\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u0995"], "answer": ["\u09ac\u09c8\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09b0\u09a3\u09bf\u0995\""]}, "2830": {"question": "\u2018\u098f\u0995\u09ac\u09be\u09b0 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09a6\u09c7 \u09a8\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u0997\u09be\u0981\u09df\u2019 \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u09ac\u09be\u09ac\u09c1", "\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8", "\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09df\u09b9\u09be\u09a8", "\u0986\u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09ad\u09c7\u099c"], "answer": ["\u0986\u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09ad\u09c7\u099c\""]}, "2747": {"question": "\u09b0\u09cb\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0-\u09ac\u09bf\u09a8\u09cb\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0-\u0995\u09bf\u09b0\u09a3\u09ae\u09af\u09bc\u09c0- \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u0997\u09c1\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09b0 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09ac\u09c3\u0995\u09cd\u09b7-\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u0999\u09cd\u0997-\u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09b9\u09c0\u09a8", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u0987\u09b2-\u09af\u09cb\u0997\u09be\u09af\u09cb\u0997-\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u09ac\u09c0", "\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u0997\u09c7\u09b6\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0-\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf-\u0997\u09c3\u09b9\u09a6\u09be\u09b9", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u0987\u09b2-\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf-\u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09b9\u09c0\u09a8"], "answer": ["\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u0987\u09b2-\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf-\u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09b9\u09c0\u09a8\""]}, "346": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u0994\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0 ?", "options": ["\u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c0", "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6"], "answer": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "3419": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf '\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2' \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a3\u09c7\u09a4\u09be?", "options": ["\u09ac\u0982\u09b6\u09c0\u09a6\u09be\u09b8 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09ac\u09b2\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0\""]}, "3428": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995 \u09a8\u09be\u099f\u09cd\u09af\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b2\u09be\u09b2 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u0985\u09a4\u09c1\u09b2\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "3223": {"question": "\u09a6\u09be\u09a6\u09be\u09ad\u09be\u0987 \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09ae\u09c1\u099c\u09a4\u09ac\u09be \u0986\u09b2\u09c0", "\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1 \u0997\u09c1\u09a3", "\u09b0\u09cb\u0995\u09a8\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8", "\u0986\u0996\u09a4\u09be\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0987\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09b0\u09cb\u0995\u09a8\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8\""]}, "3178": {"question": "\"\u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09ae\u09af\u09bc\u09c0\u09b0 \u0986\u0997\u09ae\u09a8\u09c7\" \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ae\u09cb\u09b8\u09b2\u09c7\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4", "\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1", "\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09af\u09bc", "\u0995\u09b2\u09cd\u09b2\u09cb\u09b2"], "answer": ["\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1\""]}, "3651": {"question": "'\u09b6\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a4\u09b2\u09be' \u0995\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c0\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09b0\u09be\u09ae\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09af\u09bc \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\""]}, "606": {"question": "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09ac\u09be\u099c\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09aa\u09cd\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09bf\u09b2?", "options": ["\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u09ac\u09c0", "\u09a8\u09bf\u09b7\u0995\u09c3\u09a4\u09bf", "\u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09b9\u09c0\u09a8", "\u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\u09be"], "answer": ["\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u09ac\u09c0\""]}, "3362": {"question": "\u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8\u09be\u09ae \u2019\u099f\u09c7\u0995\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u2019?", "options": ["\u09b0\u09be\u099c\u09be \u09b0\u09be\u09ae\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b0\u09be\u09df", "\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\""]}, "3593": {"question": "\u09b8\u09c7 \u09b8\u09be\u09a7 \u098f\u0996\u09be\u09a8\u09c7\u0987 \u09ae\u09bf\u099f\u09bf\u09b2 \u2014 \u0995\u09ae\u09b2\u09be\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09a7?", "options": ["\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09b6\u09cb\u09a8\u09be\u09b0", "\u0986\u09ab\u09bf\u09ae \u0996\u09be\u0993\u09df\u09be\u09b0", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be\u0995 \u099f\u09be\u09a8\u09be\u09b0", "\u09a1\u09be\u09b2 \u09ae\u09c7\u0996\u09c7 \u09ad\u09be\u09a4 \u0996\u09be\u0993\u09df\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09b6\u09cb\u09a8\u09be\u09b0\""]}, "3625": {"question": "\u09ae\u09be\u0997\u09a8 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?    ", "options": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09a4\u09c0", "\u0985\u09ae\u09b0\u09be\u09ac\u09a4\u09c0", "\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09be\u09ac\u09a4\u09c0", "\u09a8\u09c2\u09b0\u09a8\u09be\u09ae\u09be "], "answer": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09a4\u09c0\""]}, "461": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09ae\u09cd\u09a8\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u2018\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09ac\u09c0\u09a8\u09be\u2019 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u09a8\u09bf\u09b7\u09bf\u09a6\u09cd\u09a7 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0", "\u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09ae\u09af\u09bc\u09c0\u09b0 \u0986\u0997\u09ae\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09b2\u09af\u09bc\u09cb\u09b2\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09be\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0\u09a7\u09be\u09b0\u09bf\u09a3\u09c0 \u09ae\u09be\u0964"], "answer": ["\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09be\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0\u09a7\u09be\u09b0\u09bf\u09a3\u09c0 \u09ae\u09be\u0964\""]}, "3367": {"question": "'\u09aa\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u0986\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099c \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc' \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af?", "options": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5", "\u09a8\u09be\u099f\u0995", "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09a8\u09be\u099f\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\""]}, "3361": {"question": "\u09ae\u09a4\u09bf\u099a\u09c2\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09b8", "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09bf\u09df\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09a4 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u098f\u09df\u09be\u0995\u09c1\u09ac \u0986\u09b2\u09c0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c0"], "answer": ["\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09bf\u09df\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09a4 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "2332": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u0987\u09ae\u09a6\u09be\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995\u09c7\u09b0 '\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9' \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u099c\u09c0\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09c0?", "options": ["\u099a\u09be\u09b7\u09c0 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09b0\u09c1\u09a3 \u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0995\u09c3\u09b7\u0995 \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09b6\u09c0\u09b2 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8", "\u09a4\u09ce\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09ac\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4 \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u099c\u09ae\u09bf\u09a6\u09be\u09b0 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u09a4\u09ce\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09ac\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4 \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\""]}, "3650": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09a4\u099f\u09bf \u09a8\u09be\u099f\u0995\u09c7 \u0985\u09ad\u09bf\u09a8\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8 \u0964", "options": ["13", "21", "12", "10"], "answer": ["13\""]}, "3655": {"question": "'\u0985\u09ad\u09af\u09bc\u09be' \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u099f\u09bf \u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7 \u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u09ac\u09c0", "\u09aa\u09b2\u09cd\u09b2\u09c0 \u09b8\u09ae\u09be\u099c", "\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5", "\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\""]}, "3739": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09b0 \u09e7\u09ef\u09ea\u09e9 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09ad\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0 \u099b\u09ac\u09bf \u098f\u0981\u0995\u09c7 \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u09b9\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b2\u09cd\u09aa\u09c0?", "options": ["\u0995\u09be\u09ae\u09b0\u09c1\u09b2 \u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8", "\u099c\u09df\u09a8\u09c1\u09b2 \u0986\u09ac\u09c7\u09a6\u09bf\u09a8 ", "\u098f\u09b8 \u098f\u09ae \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8 ", "\u09b6\u09ab\u09bf\u0989\u09b2 \u0986\u09b2\u09ae"], "answer": ["\u099c\u09df\u09a8\u09c1\u09b2 \u0986\u09ac\u09c7\u09a6\u09bf\u09a8 \""]}, "3653": {"question": "'\u09b8\u09c1\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6' \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae \u099b\u09bf\u09b2?", "options": ["\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a3 \u0997\u0999\u09cd\u0997\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09ae\u09cb\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09b0\u09be\u099c\u09b6\u09c7\u0996\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09b2 \u0998\u09cb\u09b7"], "answer": ["\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a3 \u0997\u0999\u09cd\u0997\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\""]}, "3339": {"question": "\u09a6\u09c7\u09a8\u09be \u09aa\u09be\u0993\u09a8\u09be(\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8) \u098f\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09bf \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b2\u09c1\u09a4\u09ab\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "2890": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u098f\u09df\u09be\u0995\u09c1\u09ac \u0986\u09b2\u09c0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a3\u09c0\u09a4?", "options": ["\u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09a4\u09ab\u09be \u099a\u09b0\u09bf\u09a4", "\u09a8\u09df\u09be \u099c\u09be\u09a4\u09bf \u09b8\u09cd\u09b0\u09b7\u09cd\u099f\u09be \u09b9\u09af\u09b0\u09a4 \u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6", "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09a8\u09ac\u09c0", "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac-\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u099f"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09a8\u09ac-\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u099f\""]}, "3738": {"question": "\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6 \u098f\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u0997\u099e\u09cd\u099c", "\u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a8 \u09a2\u09be\u0995\u09be", "\u09a8\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09cb\u09a3\u09be", "\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u0997\u099e"], "answer": ["\u09a8\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09cb\u09a3\u09be\""]}, "3810": {"question": "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u09a8\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09a4\u09bf\u09b2\u09cb\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae\u09be \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u09ae\u09c7\u0998\u09a8\u09be\u09a6 \u09ac\u09a7 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u09ac\u09c7\u09a4\u09be\u09b2 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09ac\u09bf\u0982\u09b6\u09a4\u09bf", "\u09ac\u09c0\u09b0\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09c7\u09a4\u09be\u09b2 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09ac\u09bf\u0982\u09b6\u09a4\u09bf\""]}, "3634": {"question": "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ac\u09c0\u09b0\u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae, \u09ae\u09c7\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0\u09aa\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u0981\u09a0\u09be\u09b2\u09aa\u09be\u09a1\u09bc\u09be, \u099a\u09ac\u09bf\u09cd\u09ac\u09b6 \u09aa\u09b0\u0997\u09a8\u09be", "\u099a\u09cc\u09ac\u09c7\u09a1\u09bc\u09bf\u09af\u09bc\u09be, \u09a8\u09a6\u09c0\u09af\u09bc\u09be", "\u09aa\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09be \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae, \u09aa\u09b6\u09cd\u099a\u09bf\u09ae\u09ac\u0999\u09cd\u0997"], "answer": ["\u09ac\u09c0\u09b0\u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae, \u09ae\u09c7\u09a6\u09bf\u09a8\u09c0\u09aa\u09c1\u09b0\""]}, "3633": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b6\u09c7\u09b7 \u099b\u09cb\u099f\u0997\u09b2\u09cd\u09aa_", "options": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09a7\u09be\u09a8", "\u09ae\u09c7\u0998 \u0993 \u09b0\u09cc\u09a6\u09cd\u09b0", "\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b0\u09c7\u099f\u09b0\u09bf", "\u09b6\u09c7\u09b7 \u0995\u09a5\u09be"], "answer": ["\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b0\u09c7\u099f\u09b0\u09bf\""]}, "449": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09be\u09b0\u09be\u09ac\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09b2\u09af\u09bc\u09cb\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8", "\u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09ae\u09af\u09bc\u09c0\u09b0 \u0986\u0997\u09ae\u09a8\u09c7", "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09ae\u09af\u09bc\u09c0\u09b0 \u0986\u0997\u09ae\u09a8\u09c7\""]}, "3175": {"question": "\u09ae\u09a8\u09b8\u09be\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2 \u2014\u098f\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09be\u09b8", "\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u09a7\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09a8\u09be\u09b9\u09b0\u09bf \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0995\u09be\u09a8\u09be\u09b9\u09b0\u09bf \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "3821": {"question": "\u09e7\u09ef\u09ee\u09eb \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09a8\u09be\u09b8\u09bf\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8 \u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3 \u09aa\u09a6\u0995 \u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8?", "options": ["\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u0986\u09b2\u09c0 \u0986\u09b9\u09b8\u09be\u09a8", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u0993\u09df\u09be\u09b2\u09c0\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u0986\u09b2\u09c0 \u0986\u09b9\u09b8\u09be\u09a8\""]}, "3813": {"question": "\u0998\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7- \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a6\u09c0\u09a8 \u09ae\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09cb\u09a4\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "2244": {"question": "\u0986\u09b6\u09be- \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u099b\u09cb\u099f \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u0995\u09be?", "options": ["\u0997\u09cb\u09b0\u09be", "\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf", "\u09a8\u09cc\u0995\u09be\u09a1\u09c1\u09ac\u09bf", "\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be"], "answer": ["\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf\""]}, "3819": {"question": "\u09a6\u09c7\u09df\u09be\u09b2- \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6", "\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09b8\u09c7\u09b2\u09bf\u09a8\u09be \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6\""]}, "874": {"question": "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0993 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af", "\u09b2\u09be\u09b2\u09b8\u09be\u09b2\u09c1", "\u0986\u09af\u09bc\u09a8\u09be", "\u0985\u09ac\u09b0\u09cb\u09a7\u09ac\u09be\u09b8\u09bf\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u0985\u09ac\u09b0\u09cb\u09a7\u09ac\u09be\u09b8\u09bf\u09a8\u09c0\""]}, "3147": {"question": "\u2018\u09b0\u09c1\u09aa\u099c\u09be\u09b2\u09be\u09b2\u2019 \u09a8\u09be\u09ae\u09c7 \u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0 \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09af\u09bc\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09a4 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09a8\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09ac \u09ab\u09af\u09bc\u099c\u09c1\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b8\u09be \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09be\u09a3\u09c0", "\u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6\u09be \u0996\u09be\u09a4\u09c1\u09a8", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u09a8\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09ac \u09ab\u09af\u09bc\u099c\u09c1\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b8\u09be \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09be\u09a3\u09c0\""]}, "3817": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u099f\u09bf \u09aa\u09b2\u09cd\u09b2\u09c0 \u0995\u09ac\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u099a\u09c8\u09a4\u09be\u09b2\u09c0", "\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0", "\u09ab\u09a8\u09bf\u09ae\u09a8\u09b8\u09be", "\u0986\u09b2\u09cb \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0\""]}, "3812": {"question": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a3 \u09a8\u09be\u099f\u0995\u099f\u09bf\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0995\u09bf?", "options": ["\u09a8\u09c0\u09b2\u0995\u09b0\u09a6\u09c7\u09b0 \u0985\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u099a\u09be\u09b0", "\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8", "\u0985\u09b8\u09b9\u09af\u09cb\u0997 \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8", "\u09a4\u09c7-\u09ad\u09be\u0997\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09c0\u09b2\u0995\u09b0\u09a6\u09c7\u09b0 \u0985\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u099a\u09be\u09b0\""]}, "2475": {"question": "\u09ac\u09c7\u09b9\u09c1\u09b2\u09be \u0997\u09c0\u09a4\u09be\u09ad\u09bf\u09a8\u09df \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6"], "answer": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "3166": {"question": "\u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a6\u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09be \u0995\u09a4 \u099c\u09a8?", "options": ["19", "23", "25", "20"], "answer": ["23\""]}, "3803": {"question": "\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af ? ", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8 \u09af\u09c1\u0997", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09af\u09c1\u0997", "\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09af\u09c1\u0997", "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09cb\u09b0\u09be\u09a7\u09c1\u09a8\u09c0\u0995"], "answer": ["\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09af\u09c1\u0997\""]}, "3820": {"question": "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09c0\u09a4\u09a6\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b9\u09be\u09b8\u09bf", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf \u0986\u09b0 \u0985\u09b6\u09cd\u09b0\u09c1", "\u09b9\u09be\u0999\u09b0 \u09a8\u09a6\u09c0 \u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a8\u09c7\u09a1", "\u09b8\u09be\u09b0\u09c7\u0982 \u09ac\u0989"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0999\u09b0 \u09a8\u09a6\u09c0 \u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a8\u09c7\u09a1\""]}, "3325": {"question": "\u2019\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09b0\u09be\u0997\u2019 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09a4 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09ab\u099c\u09b2"], "answer": ["\u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09a4 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "3814": {"question": "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09ae\u09c1\u099c\u09a4\u09ac\u09be \u0986\u09b2\u09c0\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0995\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u09b8\u0982\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "\u09b6\u09be\u09b6\u09cd\u09ac\u09a4 \u09ac\u0999\u09cd\u0997"], "answer": ["\u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\""]}, "3809": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u0995\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u099a\u09bf\u09b0\u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3\u09c0\u09df?", "options": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09be\u099c\u09be \u09b0\u09be\u09ae\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b0\u09be\u09df", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0"], "answer": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\""]}, "3173": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09c7\u200d\u09cd\u09af\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b0 \u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c7\u09df\u09be\u09a6\u0995\u09be\u09b2\u2014", "options": ["\u09e7\u09e8\u09e6\u09e7-\u09e7\u09e9\u09eb\u09e6", "\u09e7\u09e8\u09e6\u09e7-\u09e7\u09ea\u09eb\u09e6", "\u09e7\u09e9\u09e6\u09e7-\u09e7\u09ea\u09eb\u09e6", "\u09e7\u09e8\u09e6\u09e6-\u09e7\u09e9\u09e6\u09e6"], "answer": ["\u09e7\u09e8\u09e6\u09e7-\u09e7\u09e9\u09eb\u09e6\""]}, "3818": {"question": "\u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u0986\u09b8\u09ac\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7 \u09b9\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be- \u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be?", "options": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b6\u0993\u0995\u09a4 \u0993\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2"], "answer": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "3415": {"question": "'\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf' \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8_", "options": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b2\u09be\u09b2 \u09b0\u09be\u09af"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "3148": {"question": "\u2018\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c7 \u099c\u09cd\u09af\u09be\u09a0\u09be\u09ae\u09c0 \u0993 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7 \u09a8\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09be\u09ae\u09c0\u2019 \u09b8\u09b9\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09a8 \u09a8\u09be?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "3811": {"question": "\u0995\u09c1\u09b2\u09c0\u09a8 \u0995\u09c1\u09b2 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b8\u09cd\u09ac \u09a8\u09be\u099f\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09a6\u09c0\u09a8\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a3 \u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09b0\u09a4\u09cd\u09a8", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a3 \u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09b0\u09a4\u09cd\u09a8\""]}, "3421": {"question": "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09c7\u0996\u09af\u09cb\u0997\u09cd\u09af \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u09a8\u09be\u09b8\u09bf\u09b0 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6", "\u09b8\u09c8\u09af\u09bc\u09a6 \u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8", "\u09b6\u09be\u09b9 \u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0997\u09b0\u09c0\u09ac\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2"], "answer": ["\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2\""]}, "3364": {"question": "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09b0\u09be\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf?", "options": ["\u09ae\u09a8\u09b8\u09be\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u09b6\u09c0\u09a4\u09b2\u09be \u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u099a\u09a8\u09cd\u09a1\u09c0\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2", "\u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a1\u09c0\u09ae\u0999\u09cd\u0997\u09b2\""]}, "595": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8?", "options": ["\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be", "\u09ac\u09b2\u09be\u0995\u09be", "\u09a1\u09be\u0995\u0998\u09b0", "\u0995\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0"], "answer": ["\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\""]}, "603": {"question": "\u2018\u09ae\u09be \u09af\u09c7 \u099c\u09a8\u09a8\u09c0 \u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u09a8\u09be\u099f\u0995", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7"], "answer": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\""]}, "4120": {"question": "\u09b8\u09be\u0981\u099d\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09df\u09be \u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2\u09c7\u09b0?", "options": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u099b\u09cb\u099f\u0997\u09b2\u09cd\u09aa"], "answer": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\""]}, "3707": {"question": "\u09ac\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09b6 \u09b8\u09bf\u0982\u09b9\u09be\u09b8\u09a8 \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u099e\u09cd\u099c\u09df \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09b2\u09a3\u09cd\u0995\u09be\u09b0", "\u09b0\u09be\u09ae\u09b0\u09be\u09ae \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09b0\u09be\u099c\u09c0\u09ac\u09b2\u09cb\u099a\u09a8 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df"], "answer": ["\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u099e\u09cd\u099c\u09df \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09b2\u09a3\u09cd\u0995\u09be\u09b0\""]}, "1425": {"question": "\u0995\u09ae\u09b2\u09be\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a6\u09ac\u09bf \u0995\u09c0?", "options": ["\u09b6\u09b0\u09cd\u09ae\u09be", "\u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09ae\u09c8\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09af\u09bc"], "answer": ["\u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0\""]}, "4117": {"question": "\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6 \u098f\u09b0 \u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09a4 \u09a8\u09b0\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u0995\u09be\u09b2?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09ed\u09e9", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09e8", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09eb", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09ea"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09ed\u09e8\""]}, "4095": {"question": "\u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u09b8\u09be\u2019 \u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09c0?", "options": ["\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u09b6\u09bf\u09b6\u09c1\u09a4\u09cb\u09b7 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u099b\u09dc\u09be"], "answer": ["\u09b6\u09bf\u09b6\u09c1\u09a4\u09cb\u09b7 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\""]}, "3656": {"question": "\u09a8\u09ac\u09be\u09ac \u09ab\u09af\u09bc\u099c\u09c1\u09a8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b8\u09be \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09be\u09a8\u09c0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09ac\u0987\u099f\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae_", "options": ["\u0985\u09ac\u09b0\u09cb\u09a7\u09ac\u09be\u09b8\u09bf\u09a8\u09c0", "\u09b8\u09c1\u09b2\u09a4\u09be\u09a8\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09a8", "\u09b0\u09c2\u09aa\u099c\u09be\u09b2\u09be\u09b2", "\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09ac\u09c0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09a6\u09be \u09a6\u09c1\u09b2\u09c7 \u0993\u09a0\u09cb"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u099c\u09be\u09b2\u09be\u09b2\""]}, "1221": {"question": "\"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u0995\u09a5\u09be \u0995\u09af\u09bc\" \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0997\u09be\u09ab\u09ab\u09be\u09b0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b0\u09be\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09ae\u09cb\u09ae\u09c7\u09a8", " \u09ae\u09a8\u099c\u09c1\u09b0 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6"], "answer": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u0997\u09be\u09ab\u09ab\u09be\u09b0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "2939": {"question": "\u09af\u09c7 \u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c2\u09b2 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u099a\u09be\u09b0, \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df-", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09aa\u09df\u09be\u09b0", "\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "4204": {"question": "\u00a0'\u09ae\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09be \u0986\u09ae\u09bf \u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09ad\u09c1\u09ac\u09a8\u09c7' -\u098f\u0987 \u099a\u09b0\u09a3\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4193": {"question": "\u00a0'\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u099a\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u0981\u099f\u09be\u09df, \u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be \u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a7\u09c2\u0981\u09df\u09be\u09df, \u09a8\u09be\u099f\u09c1\u09b0\u09c7 \u09ae\u09be\u099d\u09bf\u09b0 \u09a7\u09cd\u09ac\u099c\u09bf\u09b0 \u09a0\u09c7\u09b2\u09be\u09df... \u09aa\u09be\u09a0\u09be\u09b0 \u09ae\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09df' \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\u09b0", "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\u09c7\u09b0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0", "\u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\u09c7\u09b0\""]}, "3122": {"question": "\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 \u2018\u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a8\u09b9\u09be\u09b0\u09be\u2019\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8", "\u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u0995 \u09ae\u09be\u09b8\u09c1\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09b9\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09a4", "\u098f \u099c\u09c7 \u09ae\u09bf\u09a8\u09cd\u099f\u09c1"], "answer": ["\u098f \u099c\u09c7 \u09ae\u09bf\u09a8\u09cd\u099f\u09c1\""]}, "4227": {"question": "\u2018\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac \u09a6\u09bf\u0997\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7 \u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u0989\u09a0\u09c7\u099b\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09b2\u09be\u09b2 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09b2\u09be\u09b2\u2019 -\u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u0997\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b8"], "answer": ["\u0997\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b8\""]}, "3815": {"question": "\u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09ac\u09cb\u09a7\u09bf\u09a8\u09c0- \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09df\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c0\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09ae\u09c1\u099c\u09a4\u09ac\u09be \u0986\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09df\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "4097": {"question": "\u0995\u09be\u09b9\u09cd\u09a8\u09aa\u09be \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf \u09aa\u09a6 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09e7\u09e8\u099f\u09bf", "\u09e7\u09e7\u099f\u09bf", "\u09e7\u09e9\u099f\u09bf", "\u09e7\u09ea\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09e7\u09e9\u099f\u09bf\""]}, "4228": {"question": "\u00a0\u098f\u0987 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09c7 \u098f \u09b6\u09bf\u09b6\u09c1\u09b0 \u09ac\u09be\u09b8\u09af\u09cb\u0997\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7 \u09af\u09be\u09ac \u0986\u09ae\u09bf\u2019- \u09aa\u0999\u09cd\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af\""]}, "4254": {"question": "\u00a0\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be? \u2018\u09af\u09c7 \u0986\u099b\u09c7 \u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09be\u099b\u09be\u0995\u09be\u099b\u09bf \u09b8\u09c7 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u09a3\u09c0 \u09b2\u09be\u0997\u09bf \u0995\u09be\u09a8 \u09aa\u09c7\u09a4\u09c7 \u0986\u099b\u09bf\u2019\u0964", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4238": {"question": "\u00a0\u098f\u09a4\u099f\u09c1\u0995\u09c1 \u09a4\u09be\u09b0\u09c7 \u0998\u09b0\u09c7 \u098f\u09a8\u09c7\u099b\u09bf\u09a8\u09c1 \u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u09ae\u09a4\u09a8 \u09ae\u09c1\u0996, \u09aa\u09c1\u09a4\u09c1\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09df\u09c7 \u09ad\u09c7\u0999\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2 \u09ac\u09b2\u09c7 \u0995\u09c7\u0981\u09a6\u09c7 \u09ad\u09be\u09b8\u09be\u0987\u09a4 \u09ac\u09c1\u0995\u0964-\u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09b8\u09ae\u09b0\u09c7\u09b6 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "4234": {"question": "\u00a0\u0995\u09be\u0981\u099a\u09be \u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09be\u09b0 \u09ae\u09a4 \u0995\u099a\u09bf \u09ae\u09c1\u0996\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09df\u09be\u2019 \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09a6\u09c1\u09b2\u09bf", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u0987", "\u09b8\u09cb\u099c\u09a8", "\u09b8\u09be\u099c\u09c1"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u0987\""]}, "4356": {"question": "\u00a0\u2018\u09b6\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a4\u09b2\u09be\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5-", "options": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\""]}, "4242": {"question": "\u2018\u09a6\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09a6\u09a3\u09cd\u09a1 \u09a6\u09be\u09a4\u09be \u0995\u09be\u0981\u09a6\u09c7 \u09af\u09ac\u09c7 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0986\u0998\u09be\u09a4\u09c7 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b7\u09cd\u09a0 \u09b8\u09c7 \u09ac\u09bf\u099a\u09be\u09b0\u2019-\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4261": {"question": "\u2018\u09b8\u09cd\u09ae\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ae\u09bf\u09a8\u09be\u09b0 \u09ad\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u099b\u09c7 \u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u09b0? \u09ad\u09df \u0995\u09bf \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1, \u0986\u09ae\u09b0\u09be \u098f\u0996\u09a8\u09cb\u2019- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09b6\u09b9\u09c0\u09a6 \u0995\u09be\u09a6\u09b0\u09c0", "\u0986\u09b2\u09be\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09b2 \u0986\u099c\u09be\u09a6", "\u0986\u09ac\u09c1 \u09b0\u09c1\u09b6\u09a6", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": ["\u0986\u09b2\u09be\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09b2 \u0986\u099c\u09be\u09a6\""]}, "4273": {"question": "\u2018\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09be\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u0997\u09a6\u09cd\u09af\u09ae\u09df, \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u09ae\u09be\u09b0 \u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09af\u09c7\u09a8 \u099d\u09b2\u09b8\u09be\u09a8\u09cb \u09b0\u09c1\u099f\u09bf\u2019-\u09aa\u0999\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0", "\u0985\u09ae\u09bf\u09df \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0\u09b0", "\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0\""]}, "4244": {"question": "\u00a0'\u0986\u09b6\u09b0\u09be\u09ab' \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0989\u09b0\u09cd\u09a6\u09c2 \u098f\u09ac\u0982 '\u0986\u09a4\u09b0\u09be\u09ab' \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u0964' \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09a8\u09ac\u09be\u09ac \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b2\u09a4\u09bf\u09ab", "\u09b8\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6", "\u0997\u09cb\u09b2\u09be\u09ae \u0986\u099c\u09ae"], "answer": ["\u09a8\u09ac\u09be\u09ac \u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b2\u09a4\u09bf\u09ab\""]}, "4237": {"question": "\u00a0\u2018\u0986\u09ac\u09be\u09b0 \u0986\u09b8\u09bf\u09ac \u09ab\u09c7\u09b0\u09c7 \u09a7\u09be\u09a8 \u09b8\u09bf\u0981\u09dc\u09bf \u09a8\u09a6\u09c0\u09b0 \u09a4\u09c0\u09b0\u09c7\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u0993\u09df\u09be?", "options": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b8", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b8\""]}, "3808": {"question": "\u09ab\u09cb\u09b0\u09cd\u099f \u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0995\u09b2\u09c7\u099c\u09c7\u09b0 \u0985\u09a7\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09b7 \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0995\u09c7\u09b0\u09bf", "\u09b2\u09b0\u09cd\u09a1 \u0993\u09df\u09c7\u09b2\u09c7\u09b8\u09b2\u09bf", "\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u099e\u09cd\u099c\u09df \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u0999\u09cd\u0995\u09be\u09b0", "\u09b0\u09be\u09ae\u09b0\u09be\u09ae \u09ac\u09b8\u09c1"], "answer": ["\u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0995\u09c7\u09b0\u09bf\""]}, "4230": {"question": "'Response of the living and non-living' \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u099c\u0997\u09a6\u09c0\u09b6\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09be\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09c0", "\u09a8\u0993\u09b6\u09c7\u09b0 \u0986\u09b2\u09c0 \u0996\u09be\u09a8 \u0987\u0989\u09b8\u09c1\u09ab \u099c\u09df\u09c0"], "answer": ["\u099c\u0997\u09a6\u09c0\u09b6\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1\""]}, "4251": {"question": "\u00a0\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u09a6 \u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8 \u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5?", "options": ["\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af", "\u09ae\u09c1\u0998\u09b2 \u0986\u09ae\u09b2", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8"], "answer": ["\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995\""]}, "4281": {"question": "\u09a8\u09bf\u09b6\u09bf \u0985\u09ac\u09b8\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df, \u0993\u0987 \u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a4\u09a8 \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u0997\u09a4\u0964 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09b9\u0993, \u09b6\u09a4\u09cd\u09b0\u201c \u09b9\u0993, \u0996\u09cb\u09a8\u09c7 \u09af\u09c7 \u0995\u09c7\u09b9 \u09b0\u0993, \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09be \u0995\u09b0\u09cb \u0986\u099c\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09ae\u09a4\u09cb \u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a4\u09a8 \u09ac\u09b0\u09ac\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a4\u09a8 \u0985\u09aa\u09b0\u09be\u09a7 \u09af\u09a4\u2019\u0964- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "3221": {"question": "\"\u09b6\u09b9\u09c0\u09a6 \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3\u09c7\" \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09ae\u09cb\u0983 \u09ae\u09c1\u09a8\u09bf\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8", "\u0987\u09ae\u09a6\u09be\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09b0\u09cb\u0995\u09a8\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09cb\u0983 \u09ae\u09c1\u09a8\u09bf\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "4205": {"question": "\u00a0'\u09ae\u09be\u09ae\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u099b\u09c1\u099f\u09bf \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?' '\u099b\u09c1\u099f\u09bf' \u0997\u09b2\u09cd\u09aa\u09c7 \u09ab\u099f\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u098f\u0987 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09a4\u09be\u09b0 \u09ae\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09ac\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09bf\u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u0998\u099f\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u099b\u09c1\u099f\u09bf \u09b9\u09b2\u09c7 \u09b8\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09dc\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ab\u09bf\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09ac\u09c7", "\u099b\u09c1\u099f\u09bf \u09b9\u09b2\u09c7 \u09b8\u09c7 \u09ae\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u09ac\u09c7\u09dc\u09be\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09ac\u09c7", "\u099b\u09c1\u099f\u09bf \u09b9\u09b2\u09c7 \u09b8\u09c7 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u09aa\u09dc\u09be\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09aa\u09be\u09ac\u09c7", "\u099b\u09c1\u099f\u09bf \u09aa\u09dc\u09be\u09b0 \u09aa\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0\u09be\u09ae \u09a8\u09c7\u09df\u09be \u09af\u09be\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u099b\u09c1\u099f\u09bf \u09b9\u09b2\u09c7 \u09b8\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09dc\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ab\u09bf\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09ac\u09c7\""]}, "4295": {"question": "\u00a0\u09af\u09c7 \u09ac\u0987\u09a4\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09be\u09ac\u09b0 \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8 \u2018\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09b8\u09ad\u09cd\u09af\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09df\u09c7\u099b\u09c7 \u09ac\u09c7\u0997, \u09a8\u09bf\u09df\u09c7\u099b\u09c7 \u0986\u09ac\u09c7\u0997\u2019 \u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae-", "options": ["\u09a6\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4", "\u099c\u09be\u09ae\u09aa\u09be\u09a4", "\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4", "\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4"], "answer": ["\u09a6\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\""]}, "4241": {"question": "\u09ac\u09be\u0989\u09b2 \u09ae\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4 \u09ae\u09b9\u09b2\u0995\u09c7 \u0989\u09ce\u09b8\u09c1\u0995 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u09cb\u09b2\u09c7\u09a8 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b2\u09be\u09b2\u09a8 \u09ab\u0995\u09bf\u09b0", "\u09ab\u09b0\u09bf\u09a6\u09be \u09aa\u09be\u09b0\u09ad\u09c0\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4240": {"question": "\u0986\u09ae\u09bf \u0995\u09bf \u09a1\u09b0\u09be\u0987 \u09b8\u0996\u09bf \u09ad\u09bf\u0996\u09be\u09b0\u09c0 \u09b0\u09be\u0998\u09ac\u09c7?-\u2018\u09ad\u09bf\u0996\u09be\u09b0\u09c0 \u09b0\u09be\u0998\u09ac\u2019 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b0\u09be\u09ae", "\u09ac\u09bf\u09ad\u09c0\u09b7\u09a3", "\u09ae\u09c7\u0998\u09a8\u09be\u09a7", "\u09b0\u09be\u09ac\u09a3"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09ae\""]}, "4257": {"question": "\u00a0\u2018\u09a6\u09c7\u09b6\u09bf \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be \u09af\u09be\u09b0 \u09ae\u09a8\u09c7 \u09a8 \u099c\u09c1\u09b0\u09be\u09df/\u09a8\u09bf\u099c \u09a6\u09c7\u09b6 \u09a4\u09c7\u09df\u09be\u0997\u09c0 \u0995\u09c7\u09a8 \u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6 \u09a8 \u09af\u09be\u09df\u0964\u2018- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df", "\u0995\u09ac\u09bf \u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u09be\u0995\u09bf\u09ae", "\u09ae\u09cb\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf \u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u09be\u0995\u09bf\u09ae\""]}, "4298": {"question": "\u2018\u0998\u09c1\u09ae \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099c\u09c7\u0997\u09c7 \u09ac\u09c8\u09b6\u09be\u0996\u09bf \u099d\u09dc\u09c7 \u0995\u09c1\u09dc\u09be\u09df\u09c7\u099b\u09bf \u099d\u09dc\u09be \u0986\u09ae\u2019 \u098f\u0987 \u09b2\u09be\u0987\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u09ac\u09be \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b8\u09be\u09a8\u09be\u0989\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2", "\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0986\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09a6"], "answer": ["\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2\""]}, "4229": {"question": "\u00a0\u2018\u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u0987 \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u0986\u099c\u09a8\u09cd\u09ae \u09aa\u09be\u09aa\u2019-\u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09a6\u09be\u0989\u09a6 \u09b9\u09be\u09df\u09a6\u09be\u09b0", "\u09a4\u09b8\u09b2\u09bf\u09ae\u09be \u09a8\u09be\u09b8\u09b0\u09bf\u09a8", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09a6\u09be\u0989\u09a6 \u09b9\u09be\u09df\u09a6\u09be\u09b0\""]}, "4262": {"question": "\u2018\u0986\u09ae\u09b0\u09be \u09b9\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1 \u09ac\u09be \u09ae\u09c1\u09b8\u09b2\u09ae\u09be\u09a8 \u09af\u09c7\u09ae\u09a8 \u09b8\u09a4\u09cd\u09af; \u09a4\u09be\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09b8\u09a4\u09cd\u09af \u0986\u09ae\u09b0\u09be \u09ac\u09be\u0999\u09be\u09b2\u09bf\u2019- \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\u09a8-", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09a1. \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09a1. \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\""]}, "4293": {"question": "\u00a0\u201c........... \u0995\u09c7 \u09b9\u09be\u09df \u09b9\u09c3\u09a6\u09df \u0996\u09c1\u09dc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09a6\u09a8\u09be \u099c\u09be\u0997\u09be\u09a4\u09c7 \u09ad\u09be\u09b2\u09ac\u09be\u09b8\u09c7\u0964\u201d \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1 \u09a6\u09c7", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1 \u09a6\u09c7\""]}, "4247": {"question": "\u00a0\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a8 \u2018\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\u2019 \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4 \u0995\u09b2\u09c7\u099c", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u0995\u09b2\u09c7\u099c", "\u0995\u09b2\u0995\u09be\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09df", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8\u09bf\u09a1\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf \u0995\u09b2\u09c7\u099c"], "answer": ["\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4 \u0995\u09b2\u09c7\u099c\""]}, "4253": {"question": "\u2018\u09af\u09c7 \u0986\u09ae\u09be\u09b0\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u09df \u0985\u09b8\u09c0\u09ae \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09be\u09df \u09ad\u09be\u09b2\u09cb \u09ae\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ae\u09bf\u09b2\u09be\u09df\u09c7 \u09b8\u0995\u09b2\u09bf, \u098f\u09ac\u09be\u09b0 \u09aa\u09c2\u0981\u099c\u09be\u09df \u09a4\u09be\u09b0\u09bf \u0986\u09aa\u09a8\u09be\u09b0 \u09a6\u09bf\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u0987 \u09ac\u09b2\u09bf\u0964\u2019 \u099a\u09b0\u09a3\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be---", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4231": {"question": "\u00a0'\u099c\u09cd\u09ac\u09b2\u09c7-\u09aa\u09c1\u09dc\u09c7-\u09ae\u09b0\u09c7 \u099b\u09be\u09b0\u0996\u09be\u09b0 \u09a4\u09ac\u09c1 \u09ae\u09be\u09a5\u09be \u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09ac\u09be\u09b0 \u09a8\u09df' -\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af\""]}, "4289": {"question": "\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u0997\u09ae \u0997\u09bf\u09b0\u09bf \u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u09ae\u09b0\u09c1 \u09a6\u09c1\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09be\u09aa\u09be\u09b0\u2019 \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "4255": {"question": "\u00a0\u2018\u098f \u09af\u09c7 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09b2\u09ad, \u098f \u09af\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09c0, \u0987\u09b9\u09be\u09b0 \u09b0\u09b9\u09b8\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0995\u09bf \u0985\u09a8\u09cd\u09a4 \u0986\u099b\u09c7?\u2019 \u098f\u0987 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4239": {"question": "\u00a0\u2018\u0997\u0997\u09a8\u09c7 \u0997\u09b0\u099c\u09c7 \u09ae\u09c7\u0998, \u0998\u09a8 \u09ac\u09b0\u09b7\u09be\u0964 \u0995\u09c2\u09b2\u09c7 \u098f\u0995\u09be \u09ac\u09b8\u09c7 \u0986\u099b\u09bf, \u09a8\u09be\u09b9\u09bf \u09ad\u09b0\u09b8\u09be\u0964 -\u098f\u0987 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09a8\u09ac\u09c0\u09a8\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4260": {"question": "\u2018\u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u0985\u09a7\u09ae \u09a4\u09be\u0987 \u09ac\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u0986\u09ae\u09bf \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09b9\u0987\u09ac \u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8?\u2019 \u098f\u0987 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09a6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09df\u09be\u09a4 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "4277": {"question": "\u00a0\u2018\u099c\u09c0\u09ac\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae \u0995\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7\u0987 \u099c\u09a8, \u09b8\u09c7\u0987 \u099c\u09a8 \u09b8\u09c7\u09ac\u09bf\u099b\u09c7 \u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u0964\u2019- \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09ac\u09bf\u09ac\u09c7\u0995\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u099a\u09a8\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u09b0\u09be\u09ae\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b0\u09be\u09df"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09ac\u09bf\u09ac\u09c7\u0995\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\""]}, "4280": {"question": "\u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7 \u09b8\u09c7\u0987 \u099b\u09c7\u09b2\u09c7 \u0995\u09ac\u09c7 \u0995\u09a5\u09be\u09df \u09a8\u09be \u09ac\u09dc \u09b9\u09df\u09c7 \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09ac\u09dc \u09b9\u09ac\u09c7\u0964- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09c1\u09b8\u09c1\u09ae\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u09ae\u09df\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df", "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be"], "answer": ["\u0995\u09c1\u09b8\u09c1\u09ae\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\""]}, "4300": {"question": "\u2018\u098f\u0987 \u09ac\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b2\u09be\u09df \u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u0995\u09c7\u0987 \u0986\u09b8\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7 \u09b9\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be\u2019 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8 \u09b9\u09be\u09ab\u09bf\u099c\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "4243": {"question": "\u00a0'\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u0995\u09c7 \u09af\u09c7 \u09af\u09a5\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09b0\u09c2\u09aa\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09bf\u09df\u09be\u099b\u09c7, \u09b8\u09c7 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c\u09a4\u09cd\u09ac \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u099b\u09c7- \u09ae\u09bf\u09a5\u09cd\u09af\u09be \u09b9\u0987\u09a4\u09c7 \u09b8\u09a4\u09cd\u09af \u09a8\u09ac-\u099c\u09a8\u09cd\u09ae \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u099b\u09c7\u0964' -\u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09c0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0\""]}, "4331": {"question": "\u00a0\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6 \u0995\u09ac\u09bf \u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u09df\u09be \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7? '' \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u098f\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b9\u09a4\u09c7 \u0985\u09a8\u09cd\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u099c\u09cd\u09ac\u09b2\u09a8\u09cd\u09a4 \u0998\u09cb\u09b7\u09a8\u09be\u09b0 \u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf - \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf \u09a4\u09c1\u09b2\u09c7, \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b6\u09be\u09a8\u09be \u0989\u09dc\u09bf\u09df\u09c7 , \u09a6\u09be\u09ae\u09be\u09ae\u09be \u09ac\u09be\u099c\u09bf\u09df\u09c7 \u09a6\u09bf\u0997\u09cd\u09ac\u09bf\u09a6\u09bf\u0995 \u098f\u0987 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09df \u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u0995\u09c7 \u0986\u09b8\u09a4\u09c7\u0987 \u09b9\u09ac\u09c7 \u0964''", "options": ["\u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09b9\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be", "\u0997\u09b0\u09cd\u099c\u09c7 \u0989\u09a0\u09cb \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be", "\u0997\u09c1\u09a1 \u09ae\u09b0\u09cd\u09a8\u09bf\u0982 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09b9\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be\""]}, "4318": {"question": "\u2018\u2019\u0986\u09aa\u09a8 \u0998\u09b0\u09c7 \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u0987 \u09b8\u09cb\u09a8\u09be \u09aa\u09b0\u09c7 \u0995\u09b0\u09c7 \u09b2\u09c7\u09a8\u09be \u09a6\u09c7\u09a8\u09be\u2019\u2019 \u099a\u09b0\u09a3 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b9\u09be\u099b\u09a8 \u09b0\u09be\u099c\u09be", "\u09b2\u09be\u09b2\u09a8 \u09b6\u09be\u09b9", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b2\u09be\u09b2\u09a8 \u09b6\u09be\u09b9\""]}, "4250": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0997\u09a6\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0995\u09c7\u09b0\u09c0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\""]}, "4358": {"question": "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0 \u098f\u09b0 \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ac\u09c7\u09a4\u09be\u09b2 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09ac\u09bf\u0982\u09b6\u09a4\u09bf", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4", "\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u09a4\u09c0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09b7\u09a3", "\u09b8\u09c0\u09a4\u09be\u09b0 \u09ac\u09a8\u09ac\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u09a4\u09c0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09b7\u09a3\""]}, "4282": {"question": "\u2018\u09a8\u09bf\u0983\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7 \u09a8\u09bf\u09b6\u09be\u099a\u09b0 \u09a8\u09bf\u09b6\u09be\u099a\u09b0, \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09c7 \u09ae\u09b9\u09be\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7, \u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09c7 \u0995\u09be\u0981\u09aa\u09c7 \u09a4\u09b0\u09a3\u09c0\u09b0 \u09aa\u09be\u09aa\u09c0 \u09af\u09a4 \u09a8\u09bf\u0983\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u0964\u2019- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be\u0964", "options": ["\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u0986\u09b2\u09c0 \u09ae\u09bf\u09df\u09be", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ab\u09b0\u09b0\u09c1\u0996 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "4319": {"question": "\u00a0\u2018\u2019\u09ac\u09dc\u09b0 \u09aa\u09bf\u09b0\u09bf\u09a4\u09bf \u09ac\u09be\u09b2\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u0981\u09a7!\u0995\u09cd\u09b7\u09a3\u09c7\u0995 \u09b9\u09be\u09a4\u09c7 \u09a6\u09dc\u09bf, \u0995\u09cd\u09b7\u09a3\u09c7\u0995 \u099a\u09be\u0981\u09a6\u2019\u2019- \u099a\u09b0\u09a3 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u099c\u09b2\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae", "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b0\u09be\u09df", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2"], "answer": ["\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b0\u09be\u09df\""]}, "4342": {"question": "\u2018\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7 \u09af\u09be \u099a\u09be\u09df \u09ad\u09c1\u09b2 \u0995\u09b0\u09c7 \u099a\u09be\u09df \u09af\u09be \u09aa\u09be\u09df \u09a4\u09be \u099a\u09be\u09df \u09a8\u09be\u2019 --- \u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09a5\u09be?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4351": {"question": "\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u09a6 \u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u0997\u09b2\u09cd\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5", "\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09c0\u09df \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5", "\u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8"], "answer": ["\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\""]}, "4278": {"question": "\u2018\u09ac\u09be\u09ac\u09c1\u0987 \u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0\u09c7 \u09a1\u09be\u0995\u09bf, \u09ac\u09b2\u09bf\u099b\u09c7 \u099a\u09dc\u09be\u0987, \u0995\u09c1\u09dc\u09c7 \u0998\u09b0\u09c7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0995\u09b0 \u09b6\u09bf\u09b2\u09cd\u09aa\u09c7\u09b0 \u09ac\u09dc\u09be\u0987\u0964 \u0986\u09ae\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09bf \u09ae\u09b9\u09be\u09b8\u09c1\u0996\u09c7 \u0985\u099f\u09cd\u099f\u09be\u09b2\u09bf\u0995\u09be \u09aa\u09b0\u09c7 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u0995\u09a4 \u0995\u09b7\u09cd\u099f \u09aa\u09be\u0993 \u09b0\u09cb\u09a6 \u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u099d\u09dc\u09c7\u0964\u2019- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df", "\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u099c\u09b2\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae", "\u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "4232": {"question": "\u0986\u099c\u09bf \u098f \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09a4\u09c7 \u09b0\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09b0 \u0995\u09c7\u09ae\u09a8\u09c7 \u09aa\u09b6\u09bf\u09b2 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0, \u0995\u09c7\u09ae\u09a8\u09c7 \u09aa\u09b6\u09bf\u09b2 \u0997\u09c1\u09b9\u09be\u09b0 \u0986\u0981\u09a7\u09be\u09b0\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09a4 \u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0 \u0997\u09be\u09a8! \u09a8\u09be \u099c\u09be\u09a8\u09bf \u0995\u09c7\u09a8 \u09b0\u09c7 \u098f\u09a4\u09a6\u09bf\u09a8 \u09aa\u09b0\u09c7 \u099c\u09be\u0997\u09bf\u09df\u09be \u0989\u09a0\u09bf\u09b2 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u0964 \u098f \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8\u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "4315": {"question": "\u00a0\u2018\u09a6\u09c7\u0996\u09bf\u09df\u09be \u09b6\u09c1\u09a8\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa\u09bf\u09df\u09be \u0997\u09bf\u09df\u09be\u099b\u09bf \u09a4\u09be\u0987 \u09af\u09be\u09b9\u09be \u0986\u09b8\u09c7 \u0995\u0987 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7\u2019- \u098f\u0987 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4?", "options": ["\u0985\u0997\u09cd\u09b0\u09aa\u09a5\u09bf\u0995", "\u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u0995\u09c8\u09ab\u09bf\u09df\u09a4", "\u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u09aa\u09be\u09b6\u09be", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0"], "answer": ["\u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u0995\u09c8\u09ab\u09bf\u09df\u09a4\""]}, "4258": {"question": "\u099c\u09a8\u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u0982\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u09b2\u09ac\u09c7\u0987, \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae \u099a\u09b2\u09ac\u09c7\u0987\u0964 \u09b9\u09a4\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u0985\u09aa\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u09a8\u09af\u09bc, \u09b8\u09c1\u0996 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u0986\u09b6\u09b0\u09be\u09ab \u099b\u09bf\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u0995\u09c0"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0\""]}, "3287": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u099f\u09bf \u09e7\u09ef\u09e8\u09e9 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0995\u09b2\u09cd\u09b2\u09cb\u09b2", "\u09aa\u09cd\u09b0\u0997\u09a4\u09bf", "\u09b8\u09ac\u09c1\u099c\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0986\u099c\u09be\u09a6"], "answer": ["\u0995\u09b2\u09cd\u09b2\u09cb\u09b2\""]}, "4314": {"question": "\u2018\u098f \u099c\u0997\u09a4\u09c7 \u09b9\u09be\u09df \u09b8\u09c7\u0987 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u099a\u09be\u09df \u0986\u099b\u09c7 \u09af\u09be\u09b0 \u09ad\u09c1\u09b0\u09bf \u09ad\u09c1\u09b0\u09bf, \u09b0\u09be\u099c\u09be\u09b0 \u09b9\u09b8\u09cd\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 \u09b8\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4 \u0995\u09be\u0999\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a7\u09a8 \u099a\u09c1\u09b0\u09bf\u0964\u2018\u2019 \u2013\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6?", "options": ["\u09a6\u09c7\u09ac\u09a4\u09be\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09b8", "\u09a6\u09c1\u0987 \u09ac\u09bf\u0998\u09be \u099c\u09ae\u09bf", "\u09a8\u09bf\u09b7\u09cd\u09ab\u09b2 \u0989\u09aa\u09b9\u09be\u09b0", "\u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a4\u09a8 \u09ad\u09c3\u09a4\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u0987 \u09ac\u09bf\u0998\u09be \u099c\u09ae\u09bf\""]}, "4305": {"question": "\u00a0\u2018\u09b8\u0987 \u0995\u09c7 \u09b6\u09c1\u09a8\u09be\u0987\u09b2 \u09b6\u09cd\u09af\u09be\u09ae \u09a8\u09be\u09ae\u09c7\u2019 \u09aa\u09a6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0997\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b8", "\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09a6\u09be\u09b8", "\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c \u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8"], "answer": ["\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8\""]}, "4332": {"question": "\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09c1\u09ae\u09be\u09df\u09be \u09a8\u09bf\u09b8\u09cd\u09ab\u09b2 \u09ad\u09c1\u09b2\u09bf \u0986\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u09a8\u09be\u099a\u09bf\u099b\u09c7 \u09aa\u09c1\u09a4\u09cd\u09b0, \u09b8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b9\u09ae\u09cb\u09b9\u09c7 \u09ad\u09c1\u09b2\u09bf \u09b8\u09c7 \u09ab\u09b2 \u09a6\u09bf\u09df\u09cb\u09a8\u09be \u09a4\u09be\u09b0\u09c7 \u09ad\u09cb\u0997 \u0995\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09c7 \u0995\u09c7\u09dc\u09c7 \u09b2\u0993, \u09ab\u09c7\u09b2\u09c7\u00a0\u09a6\u09be\u0993 \u0995\u09be\u0981\u09a6\u09be\u0993 \u09a4\u09be\u09b9\u09be\u09b0\u09c7 \u0964 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09ae\u09c2\u09b2 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u0993 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be -", "options": ["\u09b8\u09cb\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09a4\u09be\u09b0\u09be---- \u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a7\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09aa\u09b0\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7-- \u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df", "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09be\u09b0\u09c0\u09b0 \u0986\u09ac\u09c7\u09a6\u09a8 --- \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b0\u0995\u09be\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0\u09a7\u09be\u09b0\u09bf\u09a3\u09c0 \u09ae\u09be ---- \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09a4\u09be\u09b0\u09be---- \u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a7\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "4252": {"question": "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u00a0\u098f\u09b0 \u0985\u09ae\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09ac\u09bf \u0995\u09c1\u09b2\u09b8\u09ae", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u09a6 \u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1", "\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0", "\u099c\u09ae\u09bf\u09a6\u09be\u09b0 \u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u09a6 \u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1\""]}, "1907": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09bf\u0995 \u09b8\u09ae\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7 \u09a7\u09be\u09b0\u09be-", "options": ["\u09a8\u09be\u099f\u0995", "\u099b\u09cb\u099f\u0997\u09b2\u09cd\u09aa", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7", "\u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be"], "answer": ["\u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\""]}, "4264": {"question": "\u00a0\u2018\u09aa\u09cd\u09b0\u09c0\u09a4\u09bf \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09c1\u09a3\u09cd\u09af \u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a8\u09c7 \u09af\u09ac\u09c7 \u09ae\u09bf\u09b2\u09bf \u09aa\u09b0\u09b8\u09cd\u09aa\u09b0\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u0986\u09b8\u09bf\u09df\u09be \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09be\u09df \u09a4\u0996\u09a8 \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09c1\u0981\u09dc\u09c7 \u0998\u09b0\u09c7\u0964\u2019- \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u099c\u09b2\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae", "\u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09bf\u09a7\u09bf \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be"], "answer": ["\u09b6\u09c7\u0996 \u09ab\u099c\u09b2\u09b2 \u0995\u09b0\u09bf\u09ae\""]}, "4350": {"question": "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0\u09ae\u09c2\u09b2\u0995 \u09b0\u099a\u09a8\u09be--", "options": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b0\u09a4\u09cd\u09a8\u09be\u09ac\u09a4\u09c0", "\u0997\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c0", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u09a6 \u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1"], "answer": ["\u0997\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c0\""]}, "4371": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09a8\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u09a8\u09a6\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf? \u00a0", "options": ["\u09ae\u09c7\u0998\u09a8\u09be", "\u09b8\u09c1\u09b0\u09ae\u09be", "\u09a4\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u0995\u09b0\u09cd\u09a8\u09ab\u09c1\u09b2\u09bf"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u0998\u09a8\u09be\""]}, "4259": {"question": "\u2018\u09a4\u09ac\u09c1\u0993 \u09a5\u09be\u09ae\u09c7\u09a8\u09be \u09af\u09cc\u09ac\u09a8 \u09ac\u09c7\u0997 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09c7\u2019- \u098f\u0987 \u099a\u09b0\u09a3\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "4309": {"question": "\u09a4\u0996\u09a8 \u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09bf \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7 \u099b\u09bf\u09b2\u09be\u09ae \u098f\u0996\u09a8 \u0986\u099b\u09bf \u0985\u09b2\u09cd\u09aa\u0964 \u098f\u0987 \u0995\u09a5\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be\u09a4\u09c7 \u098f\u09b8\u09c7\u099b\u09c7?\u00a0", "options": ["\u09ae\u09be\u09b9\u09cd\u09ac\u09c1\u09ac\u09c1\u09b2 \u0986\u09b2\u09ae", "\u0985\u09b8\u09ae\u09bf \u09b8\u09be\u09b9\u09be", "\u0986\u09b2\u09be\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09b2 \u0986\u099c\u09be\u09a6", "\u0986\u09b8\u09be\u09a6 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u0986\u09b8\u09be\u09a6 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "4191": {"question": "\u00a0'\u0986\u099b\u09c7 \u09ae\u09be \u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u0997\u09c7\u09b0 \u0995\u09bf\u09b0\u09a3' \u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u0995\u09be\u0995\u09c7 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09c0\u09b2\u09be \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "\u0987\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09b0\u09be \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "\u0995\u09be\u09a6\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0"], "answer": ["\u0987\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09b0\u09be \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\""]}, "2111": {"question": " \u2018\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8\u2019 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09e7\u09ee\u09ec\u09eb", "\u09e7\u09ee\u09ed\u09e8", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09eb", "\u09e7\u09ef\u09ee\u09e7"], "answer": ["\u09e7\u09ee\u09ed\u09e8\""]}, "2109": {"question": "\u2018\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b2\u09c0 \u0995\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u2019-\u098f\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8 \u09b9\u09be\u09ab\u09bf\u099c\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u0986\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6", "\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09a8 \u0986\u099c\u09be\u09a6", "\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0986\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6\""]}, "4192": {"question": "\u00a0'\u09a4\u09bf\u09a8\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09a8\u09b9\u09c7\u09a8, \u09a4\u09bf\u09a8\u09bf \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a8' - \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b8\u09c1\u09b0", "\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b8\u09c1\u09b0", "\u0986\u09b6\u09c1\u09a4\u09cb\u09b7 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0", "\u0986\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af \u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4\u09bf\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u0986\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af \u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4\u09bf\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0\""]}, "4235": {"question": "\u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09a8 \u09b9\u09cb\u0995 \u09ab\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c1\u09b7\u09ae \u09ac\u09a3\u09cd\u099f\u09a8- \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u0986\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6", "\u09b8\u09ae\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09b8\u09ae\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "4190": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u09cb\u09a6\u09bf\u09a8 \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09b9\u09c0\u09a8 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u0985\u09ac\u0995\u09be\u09b6\u09c7 \u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u0985\u09a4\u09c0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c0\u09b0 \u09b9\u09be\u09a4\u09c7 \u09af\u09c7 \u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09ac\u09b9\u09c0\u09ac\u09c7 \u09a6\u09c0\u09b0\u09cd\u0998\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8, \u099d\u09b0\u09be \u09ac\u0995\u09c1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u09a5\u09bf\u09ac\u09c7 \u0986\u0995\u09be\u09b6\u0964 \u0989\u09aa\u09b0\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09a4 \u099a\u09b0\u09a3\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df\""]}, "2110": {"question": "\u2018\u09a0\u0995 \u099a\u09be\u099a\u09be\u2019 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u0986\u09b2\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u09b2\u09be\u09b2", "\u099c\u09cb\u09b9\u09b0\u09be", "\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09be", "\u09b9\u09be\u099c\u09be\u09b0 \u09ac\u099b\u09b0 \u09a7\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u0986\u09b2\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u09b2\u09be\u09b2\""]}, "4303": {"question": "\u00a0\u2018\u09b8\u0995\u09b2\u09c7\u09b0 .... \u09b8\u0995\u09b2\u09c7 \u0986\u09ae\u09b0\u09be\u0964\u2019 \u09b6\u09c1\u09a8\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u099a\u09bf\u09b9\u09cd\u09a8\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c1\u09a8?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c7", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7", "\u09a4\u09b0\u09c7", "\u099c\u09a8\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09a4\u09b0\u09c7\""]}, "4292": {"question": "'\u098f\u0995\u09bf \u0986\u0995\u09b8\u09cd\u09ae\u09be\u09ce \u09b9\u09cb\u09b2 \u09ac\u099c\u09cd\u09b0\u09aa\u09be\u09a4! \u0995\u09bf \u0986\u09b0 \u09b2\u09bf\u0996\u09bf\u09ac\u09c7 \u0995\u09ac\u09bf\u0964 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b8\u09cd\u0995\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ad\u09be \u0986\u0995\u09b0 \u0985\u0995\u09be\u09b2\u09cb \u09b2\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cb \u099b\u09ac\u09bf\u0964' \u098f\u0987 \u099b\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c0"], "answer": ["\u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c0\""]}, "4325": {"question": "\u09b8\u0987, \u0995\u09c7\u09ae\u09a8\u09c7 \u09a7\u09b0\u09bf\u09ac \u09b9\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u09ac\u09a7\u09c1\u09af\u09bc\u09be \u0986\u09a8 \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09bf \u09af\u09be\u09af\u09bc \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u0986\u0999\u09bf\u09a8\u09be \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u0964 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?'\u09b0\u09c2\u09aa\u09b2\u09be\u0997\u09bf \u0985\u0996\u09bf\u0981 \u099d\u09c1\u09b0\u09c7 \u09ae\u09a8 \u09ad\u09cb\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u0985\u0999\u09cd\u0997 \u09b2\u09be\u0997\u09bf \u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u0985\u0999\u09cd\u0997 \u09ae\u09cb\u09b0' \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0997\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6\u09a6\u09be\u09b8", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09a6\u09be\u09b8"], "answer": ["\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09a6\u09be\u09b8\""]}, "4299": {"question": "\u00a0\u00a0\u2018\u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09c7\u099b\u09bf \u09ae\u09be\u0997\u09cb \u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09b2\u09c7\u09a4\u09c7 \u09ae\u09b0\u09bf \u09af\u09c7\u09a8 \u098f\u0987 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u2019 --- \u098f\u0987 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09be\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2\""]}, "4200": {"question": "\u00a0\u2018\u0996\u09be\u0981\u099a\u09be\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09b0 \u0985\u099a\u09bf\u09a8 \u09aa\u09be\u0996\u09c0 \u0995\u09c7\u09ae\u09a8\u09c7 \u0986\u09b8\u09c7 \u09af\u09be\u09df\u2019-\u098f \u09aa\u0999\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf-", "options": ["\u09ac\u09c8\u09b7\u09cd\u09a3\u09ac \u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4", "\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4", "\u09ac\u09be\u0989\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09ac\u09be\u0989\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4\""]}, "4285": {"question": "\u00a0\u2018\u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0997\u09be\u09a8 \u0997\u09be\u0987, \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u099a\u0995\u09cd\u09b7\u09c7 \u09aa\u09c1\u09b0\u09c1\u09b7-\u09b0\u09ae\u09a3\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09c7\u09a6\u09be\u09ad\u09c7\u09a6 \u09a8\u09c7\u0987\u2019\u0964 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "4236": {"question": "\u2018\u09b8\u09c1\u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8\u09be, \u0993\u0987\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u09af\u09c7\u09df\u09cb \u09a8\u09be\u0995\u09cb \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf\u2019- \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf \u098f\u0995\u09a5\u09be \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6"], "answer": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6\""]}, "2638": {"question": "\u2018\u0986\u09ac\u09cb\u09b2-\u09a4\u09be\u09ac\u09cb\u09b2\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u0989\u09aa\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u09b0\u09be\u09df \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3\u09be\u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u09b8\u09c1\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09b0\u09be\u09df", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u099c\u09bf\u09ce \u09b0\u09be\u09df"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09b0\u09be\u09df\""]}, "2938": {"question": "\u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09ac\u09cb\u09a7\u09bf\u09a8\u09c0 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u2019 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df-", "options": ["\u09e7\u09ee\u09ea\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7", "\u09e7\u09ee\u09ea\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7", "\u09e7\u09ee\u09eb\u09e6 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7", "\u09e7\u09ee\u09ea\u09e9 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09e7\u09ee\u09ea\u09e9 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\""]}, "3688": {"question": "\u09e7\u09ef\u09ef\u09ea \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09af\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u098f\u0995\u09be\u09a1\u09c7\u09ae\u09bf \u09aa\u09c1\u09b0\u09b7\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09c7\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09a8 \u0986\u099c\u09be\u09a6", "\u0986\u09b9\u09ae\u09a6 \u09b0\u09ab\u09bf\u0995", "\u0993\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09bf\u09b2 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6 ", "\u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u09ae\u09a4\u09bf\u09a8 \u0996\u09be\u09a8"], "answer": ["\u0993\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09bf\u09b2 \u0986\u09b9\u09ae\u09a6 \""]}, "4284": {"question": "\u00a0\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u09df\u09be \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7? \u2018\u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be\u09b0\u09c0\u098f \u09a4\u09b0\u09c0\u09b0 \u09aa\u09be\u0995\u09be \u09ae\u09be\u099d\u09bf \u09ae\u09be\u09b2\u09cd\u09b2\u09be \u09a6\u09be\u0981\u09dc\u09c0 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u0997\u09be\u09a8-\u09b2\u09be \u09b6\u09b0\u09c0\u0995 \u0986\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\u2019\u0964", "options": ["\u0996\u09c7\u09df\u09be\u09aa\u09be\u09b0\u09c7\u09b0\u09a4\u09b0\u09a3\u09c0", "\u09b8\u09bf\u09a6\u09cd\u09a7\u09c1 : \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997", "\u09b8\u09bf\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 : \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09df \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997", "\u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be\u09b0\u09c0 \u09b9\u09c1\u0981\u09b6\u09bf\u09df\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0996\u09c7\u09df\u09be\u09aa\u09be\u09b0\u09c7\u09b0\u09a4\u09b0\u09a3\u09c0\""]}, "5216": {"question": "\u00a0No animal is so big\u2026\u2026\u2026.the blue whale.", "options": ["than", "from", "but", "as"], "answer": ["\""]}, "4380": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c3\u09b9\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09b9\u09be\u0993\u09b0- \u00a0", "options": ["\u099a\u09b2\u09a8\u09ac\u09bf\u09b2", "\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b2\u09c1\u0995\u09bf", "\u09b9\u09be\u0987\u09b2", "\u09aa\u09be\u09a5\u099a\u09be\u0993\u09b2\u09bf"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b2\u09c1\u0995\u09bf\""]}, "5348": {"question": "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u0989\u09a4\u09cd\u200d\u09b8\u09b0\u09cd\u0997 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be", "\u0997\u09c0\u09a4\u09be\u099e\u09cd\u099c\u09b2\u09c0", "\u09ac\u09b2\u09be\u0995\u09be", "\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4\""]}, "4233": {"question": "\u00a0\u2018\u0986\u09ae\u09bf \u099a\u09bf\u09b0\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09a6\u09ae \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf, \u09a8\u09c3\u09b6\u0982\u09b8, \u09ae\u09b9\u09be-\u09aa\u09cd\u09b0\u09b2\u09df\u09c7\u09b0 \u0986\u09ae\u09bf \u09a8\u099f\u09b0\u09be\u099c, \u0986\u09ae\u09bf \u09b8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09a8, \u0986\u09ae\u09bf \u09a7\u09cd\u09ac\u0982\u09b8\u2019\u0964 \u09aa\u0999\u09cd\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6?", "options": ["\u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1\u09be\u09b0\u09c0 \u09b9\u09c1\u09b6\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09af\u09ac\u09be\u09a6\u09c0", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0", "\u0986\u099c \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf-\u09b8\u09c1\u0996\u09c7\u09b0 \u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0\""]}, "4306": {"question": "\u00a0\u2018\u09af\u09c7 \u09b8\u09ac\u09c7 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09a4\u09c7 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09bf \u09b9\u09bf\u0982\u09b8\u09c7 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09be\u09a3\u09c0\u0964 \u09b8\u09c7 \u09b8\u09ac \u0995\u09be\u09b9\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09df \u09a8 \u099c\u09be\u09a8\u09bf\u0964\u2019 \u098f \u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09a6\u09c1\u2019\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09b9\u09a4\u09c7 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u09be\u0995\u09bf\u09ae", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2", "\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09bf\u09a7\u09bf \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u09be\u0995\u09bf\u09ae\""]}, "5574": {"question": "\u00a0\u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09ac\u09be\u0997\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a5\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u099a\u09be\u0981\u09a6 \u0989\u09a0\u09c7\u099b\u09c7 \u0990\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09df \u0986\u099b\u09c7?", "options": ["\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0", "\u09b0\u099c\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0", "\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2"], "answer": ["\u09af\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0\""]}, "5558": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0997\u09b2\u09cd\u09aa \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a3", "\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09ac\u09a4\u09c0", "\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u0997\u09cb\u0996\u09b0\u09be", "\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09b0\u09be\u0997"], "answer": ["\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u0997\u09cb\u0996\u09b0\u09be\""]}, "5588": {"question": "\u2018\u0986\u09ae\u09bf \u09b6\u09c1\u09a8\u09c7 \u09b9\u09be\u09b8\u09bf, \u0986\u0981\u0996\u09bf\u099c\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b8\u09bf, \u098f \u099b\u09bf\u09b2 \u09ae\u09cb\u09b0 \u0998\u099f\u09c7 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09ae\u09b9\u09be\u09b0\u09be\u099c \u09b8\u09be\u09a7\u09c1 \u09b9\u09b2\u09c7 \u0986\u099c, \u0986\u09ae\u09bf \u0986\u099c \u099a\u09cb\u09b0 \u09ac\u099f\u09c7\u0964\u2019- \u09aa\u0999\u09cd\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cb\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "5601": {"question": "\u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09b8\u09ae\u09cd\u09b0\u09be\u099f \u0995\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf?", "options": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "5576": {"question": "\u201c\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09df \u0986\u09b0 \u0995\u09bf \u09b2\u09bf\u0996\u09ac? \u09af\u0996\u09a8 \u09ac\u09c1\u0995\u09c7\u09b0 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09bf \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09a8\u09be\u09ae \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u0964\u201d \u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09c7\u0996\u09bf\u09a4 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6?", "options": ["\u09b6\u09b9\u09c0\u09a6 \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3\u09c7", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf", "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0", "\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09ae\u09b0"], "answer": ["\u09b6\u09b9\u09c0\u09a6 \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3\u09c7\""]}, "5572": {"question": "\u00a0\u2018\u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7\u099b\u09c7 .... \u0985\u09a8\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b0\u09ac\u09c7\u0964\u2019 \u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u099a\u09bf\u09b9\u09cd\u09a8\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c1\u09a8?", "options": ["\u099a\u09bf\u09b0\u0995\u09be\u09b2", "\u0995\u09c1\u09b9\u09c1\u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09c0", "\u099a\u09bf\u09b0\u09a8\u09cd\u09a4\u09a8", "\u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b2"], "answer": ["\u099a\u09bf\u09b0\u0995\u09be\u09b2\""]}, "5621": {"question": "\u2018\u0995\u09ac\u09b0\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4?", "options": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0", "\u09ac\u09be\u09b2\u09c1\u099a\u09b0", "\u09a8\u0995\u09b6\u09c0 \u0995\u09be\u09a5\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a0", "\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0\""]}, "5614": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b8\u09be\u09b0\u09c7 \u09a2\u09be\u0995\u09be \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09df\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f \u099b\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\u0995\u09b0\u09a3 \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5607": {"question": "\u09aa\u09b2\u09cd\u09b2\u09c0\u0995\u09ac\u09bf \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u09ac\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df?", "options": ["\u09a2\u09be\u0995\u09be\u09df", "\u0995\u09b2\u0995\u09be\u09a4\u09be\u09df", "\u09ae\u09be\u09a6\u09be\u09b0\u09c0\u09aa\u09c1\u09b0\u09c7", "\u09ab\u09b0\u09bf\u09a6\u09aa\u09c1\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09a2\u09be\u0995\u09be\u09df\""]}, "5609": {"question": "\u00a0'\u0986\u09b8\u09ae\u09be\u09a8\u09c0\u09b0\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09a4\u09c7 \u09af\u09a6\u09bf \u09a4\u09cb\u09ae\u09b0\u09be \u09b8\u09ac\u09c7 \u099a\u09be\u0993'- \u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df", "\u09ae\u09cb\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5610": {"question": "\u00a0\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09df \u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u200c\u09a6\u09c0\u09a8\u0995\u09c7 \u09a1\u09bf.\u09b2\u09bf\u099f \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8 \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09ea", "\u09e7\u09ef\u09ec\u09ec", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09ec"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09ec\u09ef\""]}, "5645": {"question": "\u00a0\u2018\u09a8\u0995\u09b6\u09c0 \u0995\u09be\u0981\u09a5\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a0\u2019 \u09ac\u0987\u09df\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09ac\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5579": {"question": "\u2018\u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c7\u09b0 \u099d\u09b2\u0995\u09bf\u09a4 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c1\u09a6\u09ac\u09c1\u09a6, \u09b8\u09cd\u09ae\u09c3\u09a4\u09bf\u0997\u09a8\u09cd\u09a7\u09c7 \u09ad\u09b0\u09aa\u09c1\u09b0 \u098f\u0995\u09c1\u09b6\u09c7\u09b0 \u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09c2\u09dc\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09a4\u09a8\u09be\u09b0\u0987 \u09b0\u0999\u0964\u2019-\u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b2\u09c1\u09ce\u09ab\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1 \u0997\u09c1\u09a3", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09be\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "5577": {"question": "\u00a0\u2018\u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u0995\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09ac \u09ac\u09b2\u09c7 \u09af\u09a4\u09cb\u09ac\u09be\u09b0\u0987 \u099a\u09cb\u0996 \u0996\u09c1\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u0987\u099b\u09bf \u09a4\u09a4\u09cb\u09ac\u09be\u09b0\u0987 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u099d\u09be\u09aa\u099f\u09be\u09df \u09b8\u09ac \u0997\u09c1\u09b2\u09bf\u09df\u09c7 \u098f\u0995\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u09b9\u09df\u09c7 \u09af\u09be\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u0964\u2019 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u099c\u09b0\u09bf\u09a8\u09be", "\u0987\u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u09c0\u09ae \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a6\u09bf", "\u09a6\u09bf\u09b2\u09c0\u09aa", "\u09ae\u09a8\u09cd\u09a8\u09c1\u09ac\u09c7\u0997"], "answer": ["\u0987\u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u09c0\u09ae \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a6\u09bf\""]}, "5605": {"question": "\u09b0\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09ac\u0995\u09b6\u09be\u09b9 \u0995\u09be\u0995\u09c7 \u0997\u09c1\u09a8\u09b0\u09be\u099c \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf \u09a6\u09bf\u09df\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u09a7\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf", "\u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09be\u09b8", "\u09ac\u09bf\u099c\u09df\u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u09a7\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1\""]}, "5652": {"question": "\u00a0\u2018\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09be\u09aa\u09be\u09b0\u2019 \u09a8\u09be\u099f\u0995\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5654": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u2018\u0995\u09ac\u09b0\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u09a6\u09be\u09a6\u09c1 \u09b6\u09be\u09aa\u09b2\u09be\u09b0 \u09b9\u09be\u099f\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09a4\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09a4\u09b0\u09ae\u09c1\u099c", "\u0986\u09ae", "\u09ae\u09be\u099b", "\u09aa\u09be\u099f"], "answer": ["\u09a4\u09b0\u09ae\u09c1\u099c\""]}, "5625": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be? \u00a0", "options": ["\u09ac\u09cb\u09ac\u09be \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0", "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09aa\u09c1\u09b0\u09c1\u09b7", "\u0987\u09a4\u09bf\u0995\u09a5\u09be\u09b0 \u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09a5\u09be", "\u09ae\u09be\u09a8\u09b8\u0995\u09a8\u09cd\u09af\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09cb\u09ac\u09be \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\""]}, "5646": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b7\u09cd\u09a0\u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0", "\u09b8\u0995\u09bf\u09a8\u09be", "\u09a8\u0995\u09cd\u09b8\u09c0 \u0995\u09be\u0981\u09a5\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a0", "\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f"], "answer": ["\u09b8\u0995\u09bf\u09a8\u09be\""]}, "5571": {"question": "\u2018\u09af\u09c7 \u09a4\u09cb\u09ae\u09be\u09b0 \u09aa\u09c1\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a8\u09b9\u09c7 \u09a4\u09be\u09b0\u09cb ... \u0986\u099b\u09c7\u0964\u2019 \u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u099a\u09bf\u09b9\u09cd\u09a8\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c1\u09a8?", "options": ["\u09aa\u09c1\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0", "\u09a6\u09be\u09ac\u09bf", "\u09aa\u09bf\u09a4\u09be"], "answer": ["\u09aa\u09bf\u09a4\u09be\""]}, "5147": {"question": "\u2018\u0997\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8\u09bf\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6? \u00a0", "options": ["\u0985\u09b0\u09cd\u09a7 \u09a4\u09ce\u09b8\u09ae", "\u09a4\u09a6\u09cd\u09ad\u09ac", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6\u09c0", "\u09a4\u09ce\u09b8\u09ae"], "answer": ["\u0985\u09b0\u09cd\u09a7 \u09a4\u09ce\u09b8\u09ae\""]}, "5634": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u09ac\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8 \u09e7\u09ef\u09ed\u09ec \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u0996\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09e9 \u098f\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09b2", "\u09e7\u09ec \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a", "\u09e7\u09e9 \u099c\u09c1\u09a8", "\u09e7\u09e9 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a"], "answer": ["\u09e7\u09e9 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a\""]}, "5608": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u200c\u09a6\u09c0\u09a8 '\u0995\u09ac\u09b0' \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df\u09c7-", "options": ["\u0986\u0987\u09a8 \u09ac\u09bf\u09ad\u09be\u0997\u09c7 \u09aa\u09dc\u09c7\u09a8", "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09df\u09c7 \u09aa\u09dc\u09c7\u09a8", "\u09b8\u09cd\u0995\u09c1\u09b2\u09c7 \u09aa\u09dc\u09c7\u09a8", "\u0995\u09b2\u09c7\u099c\u09c7 \u09aa\u09dc\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0995\u09b2\u09c7\u099c\u09c7 \u09aa\u09dc\u09c7\u09a8\""]}, "5764": {"question": "'\u0986\u099c\u09bf \u09b6\u099a\u09c0\u09ae\u09be\u09a4\u09be \u0995\u09c7\u09a8 \u099a\u09ae\u0995\u09bf\u09b2\u09c7, \u0998\u09c1\u09ae\u09be\u09a4\u09c7 \u0998\u09c1\u09ae\u09be\u09a4\u09c7 \u0989\u09a0\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7\u0964' \u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u09b6\u09bf\u09ac\u09a8\u09be\u09a5 \u09b6\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0995\u09be\u09df\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09a6", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b6\u09bf\u09ac\u09a8\u09be\u09a5 \u09b6\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0\""]}, "5653": {"question": "\u2018\u09a7\u09be\u09a8\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u2019 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u099f\u09bf \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u0986\u09b2\u09c0 \u09ae\u09bf\u09df\u09be", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5597": {"question": "\u00a0\u09b0\u09be\u09df\u0997\u09c1\u09a8\u09be\u0995\u09b0 \u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf ?", "options": ["\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0", "\u09ae\u09df\u09c2\u09b0\u09ad\u099f\u09cd\u09b0", "\u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09be\u09ae", "\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u09a7\u09b0 \u09ac\u09b8\u09c1"], "answer": ["\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\""]}, "5651": {"question": "\u09ac\u09be\u09aa\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09dc\u09bf\u09a4\u09c7 \u09af\u09be\u0987\u09ac\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u0995\u09b9\u09bf\u09a4 \u09a7\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09aa\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09bf\u09a4\u09c7 \u09af\u09be\u0987\u0993 \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0989\u099c\u09be\u09a8 \u09a4\u09b2\u09c0\u09b0 \u0997\u09be\u0981\u0964\" \u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0986\u09ac\u09a6\u09c1\u09b2 \u0995\u09be\u09a6\u09bf\u09b0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5585": {"question": "\u2018\u0986\u09ae\u09bf \u09af\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09c7\u099b\u09bf \u0997\u09cb\u09aa\u09a8 \u09b9\u09bf\u0982\u09b8\u09be \u0995\u09aa\u099f \u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u099b\u09be\u09df\u09c7\u2019 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8-\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09be\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0\u09a7\u09be\u09b0\u09bf\u09a3\u09c0 \u09ae\u09be-\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09bf\u0981\u09dc\u09bf-\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af", "\u09b8\u09cb\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09a4\u09be\u09b0\u09be-\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8-\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "5581": {"question": "\u2018\u09a7\u09b0\u09a3\u09c0\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u098f\u0995 \u09a6\u09c0\u09a8\u09a4\u09ae \u0997\u09c3\u09b9\u09c7 \u09af\u09a6\u09bf \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09df\u09b8\u09c0\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u0995\u09ac\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09a4\u09cb\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "5615": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u099f\u0995-", "options": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be", "\u09ac\u09cb\u09ac\u09be \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0", "\u09ac\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c7\u09df\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c7\u09df\u09c7\""]}, "5618": {"question": "\u0995\u09ac\u09bf \u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u200c\u09a6\u09c0\u09a8 \u09b0\u099a\u09a4\u09bf \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b8\u09be\u0981\u099d\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09df\u09be", "\u09ac\u09c7\u09a8\u09c1 \u0993 \u09ac\u09c0\u09a8\u09be", "\u09b9\u09be\u09b8\u09a8\u09be\u09a8\u09cb", "\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0\""]}, "598": {"question": "\u2018\u09b0\u09be\u0987\u09ab\u09c7\u09b2 \u09b0\u09cb\u099f\u09bf \u0986\u0993\u09b0\u09be\u09a4\u2019 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8 \u09b9\u09be\u09ab\u09bf\u099c\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8", "\u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9 \u0995\u09be\u09af\u09bc\u09b8\u09be\u09b0", "\u0986\u09a8\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09be"], "answer": ["\u0986\u09a8\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b6\u09be\""]}, "5648": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u200c\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u0995\u09be\u09b2 \u0995\u09a4?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09ed", "\u09e7\u09ef\u09e8\u09ec", "\u09e7\u09ef\u09e8\u09eb", "\u09e7\u09ef\u09e8\u09ee"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09ed\""]}, "5632": {"question": "\u099c\u09b8\u09bf\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0997\u09be\u09a5\u09be\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f", "\u09a1\u09be\u09b2\u09bf\u09ae\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0", "\u09b9\u09be\u09b8\u09c1", "\u099a\u09b2\u09c7 \u09ae\u09c1\u09b8\u09be\u09ab\u09bf\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f\""]}, "5584": {"question": "\u2018\u098f\u09a8\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0995\u09b0\u09c7 \u09ae\u09c3\u09a4\u09c1\u09b9\u09c0\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3, \u09ae\u09b0\u09a3\u09c7 \u09a4\u09be\u0987 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u0995\u09b0\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7 \u09a6\u09be\u09a8\u0964\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u0995\u09be\u0995\u09c7 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7 \u0995\u09a5\u09be\u0997\u09c1\u09b2\u09cb \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09a6\u09be\u09b8", "\u09a8\u09ac\u09c0\u09a8\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0", "\u0986\u09b6\u09c1\u09a4\u09cb\u09b7 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09a6\u09be\u09b8\""]}, "5797": {"question": "\u0997\u09be\u09b9\u09bf \u09a4\u09be\u09b9\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0997\u09be\u09a8- \u09a7\u09b0\u09a8\u09c0\u09b0 \u09b9\u09be\u09a4\u09c7 \u09a6\u09bf\u09b2 \u09af\u09be\u09b0\u09be \u0986\u09a8\u09bf \u09ab\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u0964-\u09aa\u0982\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u099a\u09be\u09b0\u09c1\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09b8\u09c1\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "5924": {"question": " \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ad\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u098f\u0987\u09b8\u09ac \u09a6\u09bf\u09a8 \u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf", "\u09a8\u09c2\u09b0\u09b2\u09a6\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b0\u09be \u099c\u09c0\u09ac\u09a8", "\u098f\u0995\u09be\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u09a8\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "\u09b8\u09ce \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09be\u0981\u099c\u09c7"], "answer": ["\u098f\u0995\u09be\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u09a8\u0997\u09c1\u09b2\u09bf\""]}, "5805": {"question": "\u00a0\u0995\u09cb\u09a8\u09cb \u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u098f\u0995\u09be \u09b9\u09df\u09a8\u09bf\u0995 \u099c\u09df\u09c0 \u09aa\u09c1\u09b0\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09a4\u09b0\u09ac\u09be\u09b0\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0\u09a3\u09be \u09a6\u09bf\u09df\u09c7\u099b\u09c7, \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09a6\u09bf\u09df\u09c7\u099b\u09c7, \u09ac\u09bf\u099c\u09df \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09c0 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0\u0964\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09cb\u099c\u09cd\u09af?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09be", "\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09ae\u09c2\u09b2\u0995 \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09be", "\u09ac\u09df\u09b8\u09cd\u0995 \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09be", "\u09b8\u09b9 \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09be"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09be\""]}, "3132": {"question": "\u099d\u09bf\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u0995\u09bf \u0995\u09b0\u09c7 \u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b2\u09c0 \u09a8\u09a6\u09c0\u09b0 \u0990\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?", "options": ["\u09af\u09cb\u09a4\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09ac\u09be\u0997\u099a\u09c0", "\u0985\u099a\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09af\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u09aa\u09c7\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0", "\u0995\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c0 \u09b0\u09be\u09df"], "answer": ["\u0985\u099a\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09af\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09c7\u09a8 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4\""]}, "5919": {"question": " \u201c\u0986\u09a8\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09be\u201d \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be ?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u098f\u09ae\u09a6\u09be\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09a8\u099c\u09bf\u09ac\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u0987\u09b8\u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c0"], "answer": ["\u09ae\u09cb\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09a8\u099c\u09bf\u09ac\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "5766": {"question": "\u00a0\u2018\u0995\u09c1\u09ae\u09dc\u09cb \u09ab\u09c1\u09b2\u09c7 \u09ab\u09c1\u09b2\u09c7 \u09a8\u09c1\u09df\u09c7 \u09aa\u09dc\u09c7\u099b\u09c7 \u09b2\u09a4\u09be\u099f\u09be, \u09b8\u099c\u09a8\u09c7 \u09a1\u09be\u099f\u09be\u09df \u09ad\u09b0\u09c7 \u0997\u09c7\u099b\u09c7 \u0997\u09be\u099b\u099f\u09be, \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09bf \u09a1\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ac\u09dc\u09bf \u09b6\u09c1\u0995\u09bf\u09df\u09c7 \u09b0\u09c7\u0996\u09c7\u099b\u09bf \u0996\u09cb\u0995\u09be \u09a4\u09c1\u0987 \u0995\u09ac\u09c7 \u0986\u09b8\u09ac\u09bf\u2019\u0964 - \u0985\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0 \u0993\u09ac\u09be\u09df\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0986\u09b2\u09be\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09b2 \u0986\u099c\u09be\u09a6", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0 \u0993\u09ac\u09be\u09df\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\""]}, "5131": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995\u09a4\u09ae \u09b6\u09be\u0996\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u099b\u09cb\u099f \u0997\u09b2\u09cd\u09aa", "\u09a8\u09be\u099f\u0995", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af"], "answer": ["\u099b\u09cb\u099f \u0997\u09b2\u09cd\u09aa\""]}, "5868": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7 \u098f\u0995\u09c1\u09b6\u09c7 \u09aa\u09a6\u0995 \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09c7\u09a8? ", "options": ["\u09e7\u09ef\u09ed\u09ec", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09ed", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09ee", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09ef"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09ed\u09ec\""]}, "5761": {"question": "\u00a0'\u09a0\u0995\u099a\u09be\u099a\u09c0 \u09ae\u09cb\u09dc\u09be\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0 \u09ac\u09b8\u09bf\u09df\u09be \u099c\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09b8\u09be \u0995\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7\u099b\u09c7\u09a8- \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09b9\u09df \u09b0\u09cb\u099c \u098f\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0993\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u09ab\u09bf\u09b0\u09c7 \u09ac\u09c7\u09dc\u09be\u0993 \u09a4\u09be\u09a4\u09c7 \u09ae\u09cb\u09b0 \u0986\u09b0 \u09b2\u09c7\u0995\u09dc\u09be\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09b0 \u0995\u09bf \u09ab\u09be\u09df\u09a6\u09be?'- \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0?", "options": ["\u09a4\u09c7\u09b2-\u09a8\u09c1\u09a8-\u09b2\u09be\u0995\u09dc\u09c0", "\u09a8\u09cc\u0995\u09be\u09a1\u09c1\u09ac\u09bf", "\u0986\u09b2\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u09b2\u09be\u09b2", "\u09b9\u09c1\u09a4\u09cb\u09ae \u09aa\u09cd\u09af\u09be\u0981\u099a\u09be\u09b0 \u09a8\u0995\u09b6\u09be"], "answer": ["\u0986\u09b2\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u09b2\u09be\u09b2\""]}, "5913": {"question": " \u2018\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a3\u2019 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09be\u0987 \u09aa\u09a3\u09cd\u09a1\u09bf\u09a4", "\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09b0 \u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09c0", "\u09ac\u09bf\u099c\u09df \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u09b2\u09cb\u099a\u09a8 \u09a6\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09be\u0987 \u09aa\u09a3\u09cd\u09a1\u09bf\u09a4\""]}, "5985": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09a2\u09c1\u09b2\u09c0 \u0995\u09bf? ", "options": ["\u098f\u0995\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae"], "answer": ["\u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\""]}, "5580": {"question": "\u2018\u09a8\u09ae\u09cb \u09a8\u09ae\u0983 \u09a8\u09ae\u0983 \u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09c0 \u09ae\u09ae \u099c\u09a8\u09a8\u09c0 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u2019 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995-", "options": ["\u09b8\u09c1\u09ab\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2", "\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5", "\u09a6\u09c0\u09a8\u09a8\u09be\u09a5 \u09b8\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\""]}, "5774": {"question": "\u2018\u099c\u09be\u09b2\u09bf \u09b2\u09be\u0989\u09df\u09c7\u09b2 \u09a1\u0997\u09be\u09b0 \u09ae\u09a4\u09cb\u09a8 \u09ac\u09be\u09b9\u09c1 \u09a6\u09c1\u2019\u0996\u09be\u09a8 \u09b8\u09b0\u09c1\u201d-\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u09a6\u09c1\u0996\u09c0", "\u09b8\u09cb\u099c\u09a8", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u0987", "\u09a6\u09c1\u0996\u09c0"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u0987\""]}, "5587": {"question": "\u2018\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09b8\u09a6\u09c7\u09dc\u09c7 \u09ad\u09bf\u099f\u09c7\u09ae\u09be\u099f\u09bf \u099b\u09c7\u09dc\u09c7 \u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b9\u0987\u09a8\u09c1 \u09aa\u09a5\u09c7- \u0995\u09b0\u09bf\u09b2 \u09a1\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf, \u09b8\u09ac\u0987 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b0 \u09ae\u09bf\u09a5\u09cd\u09af\u09be \u09a6\u09c7\u09a8\u09be\u09b0 \u0996\u09a4\u09c7\u0964\u2019 \u09aa\u0999\u09cd\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6?", "options": ["\u09a6\u09bf\u09a8 \u09b6\u09c7\u09b7\u09c7", "\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09be", "\u09aa\u09c1\u09b0\u09be\u09a8 \u09ad\u09c3\u09a4\u09cd\u09af", "\u09a6\u09c1\u0987 \u09ac\u09bf\u0998\u09be \u099c\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u0987 \u09ac\u09bf\u0998\u09be \u099c\u09ae\u09bf\""]}, "5915": {"question": " \u2018\u09aa\u09be\u09b2\u09be\u09ae\u09cc\u2019 \u09ad\u09cd\u09b0\u09ae\u09a3 \u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be ?", "options": ["\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b8\u09c1\u09a8\u09c0\u09b2 \u0997\u0999\u09cd\u0997\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b8\u099e\u09cd\u099c\u09c0\u09ac\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df"], "answer": ["\u09b8\u099e\u09cd\u099c\u09c0\u09ac\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "5870": {"question": "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09b0\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u0985\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09a4\u09cb \u0995\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u0985\u09ae\u09b0 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0", "\u09ab\u09df\u09c7\u099c \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6\u0995\u09c7", "\u09b8\u09c1\u09a7\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u0995\u09ac\u09bf\u09b0 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09ab\u09df\u09c7\u099c \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6\u0995\u09c7\""]}, "4265": {"question": "\u2018\u09b9\u09c7 \u09a6\u09be\u09b0\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cd\u09af, \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09ae\u09cb\u09b0\u09c7 \u0995\u09b0\u09c7\u099b \u09ae\u09b9\u09be\u09a8\u0964 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09ae\u09cb\u09b0\u09c7 \u09a6\u09be\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u099b \u0996\u09cd\u09b0\u09c0\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a3\u09cd\u099f\u0995 \u09ae\u09c1\u0995\u09c1\u099f \u09b6\u09cb\u09ad\u09be\u0964\u2019 - \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1 \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u0982\u09b6\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7?", "options": ["\u09ae\u09b9\u09b0\u09b0\u09ae", "\u09a6\u09be\u09b0\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cd\u09af", "\u09a6\u09b0\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0", "\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09ac\u09c0\u09a3\u09be"], "answer": ["\u09a6\u09be\u09b0\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cd\u09af\""]}, "2157": {"question": "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099c\u09c7\u09a1\u09bf,\u0995\u09ae\u09c7\u09a1\u09bf \u0993 \u09ab\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c2\u09b2\u09cd \u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995\u09cd\u09af-", "options": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09c1\u09ad\u09c2\u09a4\u09bf\u09b0 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be\u09af\u09bc", "\u09a6\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09ad\u0999\u09cd\u0997\u09bf\u09b0 \u09b8\u09c2\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09be\u09af\u09bc", "\u0995\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u09b0 \u09b8\u09b0\u09b2\u09a4\u09be \u0993 \u099c\u099f\u09bf\u09b2\u09a4\u09be\u09af\u09bc", "\u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09ad\u09c7\u09a6"], "answer": ["\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09c1\u09ad\u09c2\u09a4\u09bf\u09b0 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be\u09af\u09bc\""]}, "2155": {"question": "\u2018\u09b8\u09ae\u0995\u09be\u09b2\u2019 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a8\u09af\u09bc \u0998\u09cb\u09b7", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0986\u0995\u09b0\u09be\u09ae \u0996\u09be\u0981", "\u09a4\u09ab\u09be\u099c\u09cd\u099c\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0\""]}, "6413": {"question": "\u00a0\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c1\u09a6\u09cd\u09a6\u09cc\u09b2\u09be \u09a8\u09be\u099f\u0995 \u0995\u09c7 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09b8\u09c8\u09df\u09a6 \u0993\u09df\u09be\u09b2\u09c0\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u09a8\u09c1\u09b0\u09c1\u09b2 \u09ae\u09cb\u09ae\u09c7\u09a8", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u09b6\u0993\u0995\u09a4 \u0993\u09b8\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0\""]}, "5582": {"question": "\u201c\u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09b6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf \u09aa\u09be\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0 \u09ad\u09be\u09b8\u09be\u0993 \u09a4\u09b0\u09c0 \u09b9\u09c7\u0995\u09b0\u09cd\u09a3\u09a7\u09be\u09b0 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09b9\u09ac\u09c7 \u099a\u09bf\u09b0\u09b8\u09be\u09a5\u09c0 \u09b2\u0993 \u09b2\u0993 \u09b9\u09c7 \u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09dc\u09aa\u09a4\u09bf \u0985\u09b8\u09c0\u09ae\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a5\u09c7 \u099c\u09cd\u09ac\u09b2\u09bf\u09ac \u099c\u09cd\u09af\u09cb\u09a4\u09bf \u09a7\u09cd\u09b0\u201c\u09ac\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b0\u0964\u201d \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09c1\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09b8\u09a4\u09cb\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b2\u09be\u09b2 \u09b0\u09be\u09df"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "5578": {"question": "\u00a0\u2018\u0993\u09b0\u09be \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0995\u09be\u0987\u09dc\u09be \u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u09df\u0964\u2019 \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0993 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09b9\u09b2\u09c7\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b2\u09cd\u09aa\u09c0-", "options": ["\u09b2\u09c1\u09ce\u09ab\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8", "\u09b8\u09bf\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c1 \u099c\u09be\u09ab\u09b0", "\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b2\u09a4\u09bf\u09ab", "\u09a1. \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9"], "answer": ["\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b2 \u09b2\u09a4\u09bf\u09ab\""]}, "5560": {"question": "\u2018\u099a\u09be\u09b7\u09c0 \u0993\u09b0\u09be, \u09a8\u09df\u0995\u09cb \u099a\u09be\u09b7\u09be, \u09a8\u09df\u0995\u09cb \u099b\u09cb\u099f\u09b2\u09cb\u0995\u2019-\u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ae\u09c1\u099c\u09be\u09ab\u09ab\u09b0 \u0986\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6", "\u0986\u09b2 \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "5623": {"question": "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u09ac\u09bf\u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09df \u0985\u09a8\u09c2\u09a6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u09b8\u09cb\u099c\u09a8 \u09ac\u09be\u09a6\u09bf\u09df\u09be\u09b0 \u0998\u09be\u099f", "\u09a8\u0995\u09b6\u09bf \u0995\u09be\u0981\u09a5\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a0", "\u09b0\u09be\u0996\u09be\u09b2\u09c0", "\u09ac\u09be\u09b2\u09c1\u099a\u09b0"], "answer": ["\u09a8\u0995\u09b6\u09bf \u0995\u09be\u0981\u09a5\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a0\""]}, "6829": {"question": "\"\u09a6\u09be\u09b0\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cd\u09af\u09b9\u09c0\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09bf\u09ae\u09c1\u0996\u09c7\" \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u09a1. \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0987\u0989\u09a8\u09c2\u09b8", "\u098f\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09c7\u0989 \u09a8\u09df", "\u0985\u09ae\u09b0\u09cd\u09a4\u09cd\u09af \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09a1. \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9"], "answer": ["\u09a1. \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u0987\u0989\u09a8\u09c2\u09b8\""]}, "6158": {"question": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09ac\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7 \u09a8\u09cb\u09ac\u09c7\u09b2 \u09aa\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7?", "options": ["\u09e7\u09ef\u09e9\u09e7", "\u09e7\u09ef\u09e7\u09e9", "\u09e7\u09ef\u09e7\u09e8", "\u09e7\u09ef\u09e7\u09e7"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09e7\u09e9\""]}, "5591": {"question": "\u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09af\u09be\u09a6\u09c1\u0995\u09b0 \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "596": {"question": "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u099c\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4 \u2018\u09a7\u09c2\u09ae\u0995\u09c7\u09a4\u09c1\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09a8\u09be?", "options": ["\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be ", "\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be", "\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u099b\u09cb\u099f\u0997\u09b2\u09cd\u09aa"], "answer": ["\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\""]}, "5918": {"question": "\u2018\u09a6\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09b0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 ?", "options": ["\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u0988\u09b6\u09be\u09a8 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09af\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "1915": {"question": "\u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u2018\u09ac\u09c0\u09b0\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09a8\u09be\u2019-", "options": ["\u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af", "\u0986\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\""]}, "1916": {"question": "\u2018\u09b0\u09cb\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u0995\u09be?", "options": ["\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u0987\u09b2", "\u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09bf", "\u0997\u09c3\u09b9\u09a6\u09be\u09b9", "\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09af\u09be\u0981\u099a\u09be\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u0995\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u0987\u09b2\""]}, "1914": {"question": "\u201c\u09ae\u09cb\u09a6\u09c7\u09b0 \u0997\u09b0\u09ac \u09ae\u09cb\u09a6\u09c7\u09b0 \u0986\u09b6\u09be/\u0986 \u09ae\u09b0\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u201d \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be-", "options": ["\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09bf\u09a7\u09bf \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u0985\u09a4\u09c1\u09b2 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0985\u09a4\u09c1\u09b2 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b8\u09c7\u09a8\""]}, "5770": {"question": "\u2018\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8 \u09b9\u09be\u09b0\u09be\u09a8\u09cb \u09aa\u09be\u09aa\u2019-\u0995\u09be\u09b0 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf?", "options": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ae\u09be\u09a7\u09ac \u09ac\u09bf\u09ac\u09bf"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "2688": {"question": "\u0995\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09ac\u09bf \u0995\u09a8\u09cd\u09a0\u09b9\u09be\u09b0 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ad\u09be\u09b0\u09a4 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf", "\u099c\u09af\u09bc \u09a6\u09c7\u09ac", "\u09ac\u09bf\u09b9\u09be\u09b0\u09c0 \u09b2\u09be\u09b2"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf\""]}, "5782": {"question": "\u2018\u09ad\u09be\u09df\u09be \u09b2\u09be\u09ad \u09a6\u09c7\u09df \u09a4\u09bf\u09a8 \u09b9\u09be\u09a4, \u09b9\u09c7\u09b8\u09c7 \u0997\u09be\u09a8 \u0997\u09be\u09df \u09a6\u09bf\u09a8\u09b0\u09be\u09a4\u0964\u2019 \u099b\u09dc\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09b8\u09ae\u09b0\u09c7\u09b6 \u09ac\u09b8\u09c1", "\u09aa\u09be\u0997\u09b2\u09be \u0995\u09be\u09a8\u09be\u0987", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "2175": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u098f\u0995\u09be\u09a1\u09c7\u09ae\u09c0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09a4\u09cd\u09b0\u09c8\u09ae\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae-", "options": ["\u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09ae", "\u09b2\u09cb\u0995\u09be\u09af\u09bc\u09a4", "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0", "\u0995\u09bf\u099b\u09c1\u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0\""]}, "2888": {"question": "\u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09af- \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09df\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09ac\u09b0\u0995\u09a4\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b2\u09c1\u09ce\u09ab\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df\""]}, "2552": {"question": "\u0995\u09be\u09b2\u09bf-\u0995\u09b2\u09ae(\u09b8\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 \u09ae\u09be\u09b8\u09bf\u0995) \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0  \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09b6\u09c8\u09b2\u099c\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6", "\u09a1.\u09ae\u09c1\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9", "\u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8", "\u09b0\u09a8\u09c7\u09b6 \u09a6\u09be\u09b6 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09b6\u09c8\u09b2\u099c\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\""]}, "3177": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u098f\u0995\u09be\u09a1\u09c7\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09b2\u09c7\u0996\u09be\u09b2\u09c7\u0996\u09bf", "\u09b2\u09c7\u0996\u09cb\u09a6\u09c7\u0996\u09bf", "\u09b2\u09c7\u0996\u09be", "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b2\u09c7\u0996\u09be"], "answer": ["\u09b2\u09c7\u0996\u09be\""]}, "5589": {"question": "\u00a0\u2018\u098f\u0995\u09ac\u09be\u09b0 \u09ae\u09a8\u09c7 \u09b9\u0987\u09b2 \u09ab\u09bf\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09af\u09be\u0987, \u099c\u0997\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09dc\u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u09af\u09c1\u09a4 \u09b8\u09c7\u0987 \u0985\u09a8\u09be\u09a5\u09bf\u09a8\u09c0\u0995\u09c7 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u0995\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09b2\u0987\u09df\u09be \u0986\u09b8\u09bf- \u09a8\u09a6\u09c0\u09ac\u0995\u09cd\u09b7\u09c7 \u09ad\u09be\u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09aa\u09a5\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u09b9\u09c3\u09a6\u099d\u09c7\u09af \u098f\u0987 \u09a4\u09a5\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09df \u09b9\u0987\u09b2? \u09ab\u09bf\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09ab\u09b2 \u0995\u09bf-\u098f \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09a4\u09c7 \u0995\u09c7 \u0995\u09be\u09b0? \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be?", "options": ["\u09ae\u09cb\u099c\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2 \u09b9\u0995", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0", "\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0\""]}, "5655": {"question": "\u2018\u09ac\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c7\u09df\u09c7\u2019 \u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u09a8\u09be\u099f\u09cd\u09af \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09a1\u0983 \u09a8\u09c0\u09b2\u09bf\u09ae\u09be \u0987\u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u09b9\u09c0\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8\""]}, "5583": {"question": "\u2018\u0986\u099c \u09b9\u09a4\u09c7 \u09b6\u09a4\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09aa\u09b0\u09c7, \u0995\u09c7 \u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09aa\u09dc\u09bf\u099b \u09ac\u09b8\u09bf, \u0986\u09ae\u09be\u09b0.... \u0995\u09cc\u09a4\u09c1\u09b9\u09b2\u09ad\u09b0\u09c7\u0964 \u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u099a\u09bf\u09b9\u09cd\u09a8\u09bf\u200e\u09a4 \u0995\u09b0\u09c1\u09a8?", "options": ["\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0996\u09be\u09a8\u09bf", "\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u0996\u09be\u09a8\u09bf", "\u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0996\u09be\u09a8\u09bf", "\u09b0\u099a\u09a8\u09be\u0996\u09be\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u0996\u09be\u09a8\u09bf\""]}, "3654": {"question": "'\u099a\u09be\u09b0 \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09c0 \u0995\u09a5\u09be' \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u0995\u09c7 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0\""]}, "5586": {"question": "\u2018\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u099b \u09af\u09a4, \u098b\u09a3\u09c0 \u09a4\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7\u099b \u0986\u09ae\u09be\u09df\u0964\u2019 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4 \u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af\u099f\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u2018\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u2019 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u099a\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u0995\u09cd\u09a4\u09ac\u09cd\u09af?", "options": ["\u0995\u09c7\u09a4\u0995\u09c0", "\u0985\u09ae\u09bf\u09a4 \u09b0\u09be\u09df", "\u09b2\u09be\u09ac\u09a3\u09cd\u09af", "\u09b6\u09cb\u09ad\u09a8 \u09b2\u09be\u09b2"], "answer": ["\u0985\u09ae\u09bf\u09a4 \u09b0\u09be\u09df\""]}, "5792": {"question": "\"\u098f\u09a4\u0995\u09be\u09b2 \u09a8\u09a6\u09c0\u0995\u09c2\u09b2\u09c7 \u09af\u09be\u09b9\u09be \u09b2\u09df\u09c7\u099b\u09bf\u09a8\u09c1 \u09ad\u09c1\u09b2\u09c7 \u09b8\u0995\u09b2\u09bf \u09a6\u09bf\u09b2\u09be\u09ae \u09a4\u09c1\u09b2\u09c7 \u09a5\u09b0\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a5\u09b0\u09c7 \u098f\u0996\u09a8 \u0986\u09ae\u09be\u09b0\u09c7 \u09b2\u09b9 \u0995\u09b0\u09c1\u09a3\u09be \u0995\u09b0\u09c7\"-\u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4\u09bf \u099a\u09b0\u09a3 \u0995\u09df\u099f\u09bf \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u09df\u09be \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09be", "\u09ac\u09b2\u09be\u0995\u09be", "\u09ae\u09be\u09a8\u09b8\u09c0", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u09a4\u09b0\u09c0"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u09a4\u09b0\u09c0\""]}, "5592": {"question": "\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0 \u0995\u09ac\u09bf?", "options": ["\u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0", "\u09ae\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4\u09b2\u09be\u09b2 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\""]}, "3387": {"question": "\"\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09b2\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u0997\u09a8\u09cd\u09a7\" \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09bf\u0996\u09be?", "options": ["\u09b9\u09cb\u09b8\u09a8\u09c7 \u0986\u09b0\u09be", "\u09b0\u09be\u09ae\u09a8\u09bf\u09a7\u09bf \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4 ", "\u09b8\u09c1\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u09ac\u09a1\u09bc\u09c1\u09af\u09bc\u09be", "\u09b0\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9"], "answer": ["\u09b0\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u09c1\u09b9\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\""]}, "3452": {"question": "\"\u09b9\u09c1\u09a4\u09c1\u09ae \u09aa\u09c7\u0981\u099a\u09be\" \u0995\u09be\u09b0 \u099b\u09a6\u09cd\u09ae\u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u09ac\u09b2\u09be\u0987\u099a\u09be\u09a6 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09df", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09b2 \u0998\u09cb\u09b7", "\u0995\u09be\u09b2\u09bf\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b8\u09bf\u0982\u09b9", "\u099a\u09be\u09b0\u09c1\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b2\u09bf\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b8\u09bf\u0982\u09b9\""]}, "3453": {"question": "\u09ae\u09c8\u09ae\u09a8\u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u0997\u09c0\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \"\u09a6\u09c7\u0993\u09df\u09be\u09a8\u09be \u09ae\u09a6\u09bf\u09a8\u09be\" \u09aa\u09be\u09b2\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09df\u09a4\u09be\u0983", "options": ["\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09be\u09ac\u09a4\u09c0", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c \u0995\u09be\u09a8\u09be\u0987", "\u09ae\u09a8\u09b8\u09c1\u09b0 \u09ac\u09df\u09be\u09a4\u09bf", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u099c \u0988\u09b6\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09a8\u09b8\u09c1\u09b0 \u09ac\u09df\u09be\u09a4\u09bf\""]}, "3816": {"question": "\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u099f\u0995 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0995\u09ac\u09b0", "\u09aa\u09be\u09df\u09c7\u09b0 \u0986\u0993\u09df\u09be\u099c \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df", "\u099c\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09b8 \u0993 \u09ac\u09bf\u09ac\u09bf\u09a7 \u09ac\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8", "\u0993\u09b0\u09be \u0995\u09a6\u09ae \u0986\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u0995\u09ac\u09b0\""]}, "4290": {"question": "\u00a0\u2018\u099a\u09be\u09b7\u09c0 \u0993\u09b0\u09be, \u09a8\u09df\u0995\u09cb \u099a\u09be\u09b7\u09be, \u09a8\u09df\u0995\u09cb \u099b\u09cb\u099f \u09b2\u09cb\u0995\u2019 \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8-", "options": ["\u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u099c\u09b8\u09c0\u09ae\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c0\u09a8", "\u0988\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4"], "answer": ["\u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\""]}, "1904": {"question": "\u0995\u09ac\u09bf\u0997\u09be\u09a8 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u098f\u09ac\u0982 \u0997\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u098f\u09b0\u09be \u0989\u09ad\u09af\u09bc\u09c7\u0987 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09bf\u09a4-", "options": ["\u09b0\u09be\u09ae \u09ac\u09b8\u09c1 \u098f\u09ac\u0982 \u09ad\u09cb\u09b2\u09be \u09ae\u09af\u09bc\u09b0\u09be", "\u098f\u09a8\u09cd\u099f\u09a8\u09c0 \u09ab\u09bf\u09b0\u09bf\u0999\u09cd\u0997\u09bf \u098f\u09ac\u0982 \u09b0\u09be\u09ae\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u09b8\u09be\u09ac\u09bf\u09b0\u09bf\u09a6 \u0996\u09be\u09a8 \u098f\u09ac\u0982 \u09a6\u09b6\u09b0\u09a5\u09c0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "\u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2 \u098f\u09ac\u0982 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u098f\u09a8\u09cd\u099f\u09a8\u09c0 \u09ab\u09bf\u09b0\u09bf\u0999\u09cd\u0997\u09bf \u098f\u09ac\u0982 \u09b0\u09be\u09ae\u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09be\u09a6 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\""]}, "4249": {"question": "\u09e7\u09ee\u09eb\u09eb \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u0987\u099f\u09bf \u0995\u09cd\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09ae\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09be \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u09b6\u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a4\u09b2\u09be", "\u09ac\u09b0\u09cd\u09a8\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09df", "\u09ad\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09b2\u09be\u09b8", "\u09b8\u09c0\u09a4\u09be\u09b0 \u09ac\u09a8\u09ac\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ac\u09b0\u09cd\u09a8\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09df\""]}, "4263": {"question": "\u00a0\u2018\u09ae\u09ae \u098f\u0995\u09b9\u09be\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u0981\u0995\u09be \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u0981\u09b6\u09c0\u09b0, \u0986\u09b0 \u09b9\u09be\u09a4\u09c7 \u09b0\u09a3 \u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u09af\u2019 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2 \u0987\u09b8\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09b0-", "options": ["\u2018\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b0\u09a3", "\u2018\u09aa\u09cd\u09b0\u09b2\u09df\u09cb\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b0\u09a3", "\u09a4\u09b0\u09a3\u09c0\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b0\u09a3", "\u2018\u09b6\u09be\u09a4\u09bf\u09b2 \u0986\u09b0\u09ac\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b0\u09a3"], "answer": ["\u2018\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0\u2019 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09b0\u09a3\""]}, "4347": {"question": "\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8", "options": ["\u09a6\u09c7\u09b2\u09a6\u09c1\u09df\u09be\u09b0", "\u09aa\u09a6\u09ae\u09a6\u09bf", "\u09b2\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u09aa\u09be\u09dc\u09be", "\u0995\u09c1\u09b8\u09c1\u09ae\u09aa\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09b2\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u09aa\u09be\u09dc\u09be\""]}, "4256": {"question": "\u00a0\u2018\u098f \u09ad\u09b0\u09be \u09ac\u09be\u09a6\u09b0 \u09ae\u09be\u09b9 \u09ad\u09be\u09a6\u09b0 \u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af \u09ae\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b0\u2019 \u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0", "\u099a\u09a3\u09cd\u09a1\u09c0\u09a6\u09be\u09b8", "\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a4\u09bf\""]}}